<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>S&#39;Blog</title>
  
  <subtitle>Whatever</subtitle>
  <link href="https://sinnerla.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://sinnerla.github.io/"/>
  <updated>2022-07-14T08:52:26.548Z</updated>
  <id>https://sinnerla.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Sinnerla</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>the Past is never Dead</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/70a2a5c9.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/70a2a5c9.html</id>
    <published>2022-06-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-07-14T08:52:26.548Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="the-Past-is-never-Dead，"><a href="#the-Past-is-never-Dead，" class="headerlink" title="the Past is never Dead，"></a>the Past is never Dead，</h1><p>2020年9月，我第一次走进精神科，实在没想到未来将近两年都会一直吃药，而且还要吃很久很久到一个虚无缥缈的尽头<br>两年时间，我对于药物治疗从绝望地尝试，期待，到失望透顶，再到平静接纳，直至变成我生活的一部分<br>我已经忘记自己作为正常，健康的人的生活体验<br>我逆流而上，溯源到很小很小的时候，小到还不够年龄在小小班托管<br>我非常确定自己是高敏感体质，我的父母也是，高敏感的各位一定能理解，光线，声音，气味，触感，温度湿度的变化，于我而言都会非常明显甚至于直接影响情绪，而情绪，除非经过刻意练习很难控制，因为它即刻出现又转瞬即逝<br>我想没有高敏感体制的人能在小的时候就能和这个世界和平相处，对于顿感人群来说一个极细微甚至都不会察觉到的事件都会强烈且深刻地影响我。我的无忧无虑的童年可能在我童年还没开始的时候就已经结束了。长辈的大声呵斥会让我恐惧，哪怕并无呵斥的想法一旦对方音量提高，我都会觉得心悸，直到现在我依然不喜欢别人大声说话。<br>但是高敏感不代表一定会被这些事情影响，如果成长的环境适宜，高敏感也是可以一边感受这个多彩世界一边以正向的方式成长的。不知道大家有没有看过B站的一个视频，叫做‘给你一颗勇气糖’，我看完流泪了，因为这种温柔地，细微地，徐徐地让高敏感的小孩接受社会化的方式很让人动容。但懂得这样做的家长或者长辈必须也是高敏感，已经和这个世界磨合得不错的坚定的人。一旦高敏感的孩子感觉到对方的动摇，只是复刻这种教育方法也并不能奏效，这样的长辈太少了，凤毛麟角，也许足够幸运会在很小的时候就遇到，但我想大多数人都没有中彩票的勇气<br>所以高敏感的小孩被这个世界折磨着慢慢长大逐渐接受。</p><h1 id="it-is-not-even-past"><a href="#it-is-not-even-past" class="headerlink" title="it is not even past"></a>it is not even past</h1><p>我的父母，是走向完全不同道路的高敏感成年人。<br>我的母亲出生在及其重男轻女的父亲和沉默地依附着父亲的母亲组成的家庭，她小时候，会被放任自生自灭，被无声缓慢地谋杀，然而她幸运有一位在那个社会及其罕见的疼爱孙女的奶奶。但在我看来，这也是她的不幸，她活下来了，却没有失去感恩一切的心，即使辍学打工也一直对家庭倾尽所有。我对她的纯粹的善良经历过不解困惑恨其不争慢慢理解的过程，只有一件事是一直确定的，我尊重且钦佩她的善良。她没有选择和这个世界决裂，而是慢慢地去适应，变成一个很像是钝感人的人。<br>我的父亲拥有一位阿斯伯格综合征的父亲以及一位柔弱的受气包母亲。可以想见这样的家庭中高敏感孩子的成长历程，我的父亲没有得到他父亲的爱与尊重，在家中兄弟姐妹也不理解他的敏感。从前社会对敏感的男孩更加不友好，被嘲笑被揶揄被训斥，他选择和小时候的我一样开始逐渐防御、冷漠、抑制共情能力，直到成年直到结婚直到我出生直到我也被搅拌着长大。<br>强势能干在社会里摸滚打爬长大的母亲与沉默着在象牙塔读到大学毕业的父亲，怎么看都不像是会一起组建家庭的人。我爸自我感动地陷入恋爱，却没有爱人的能力甚至不屑于模仿，我妈虽然情感丰富，但从社会习惯与实用主义出发，与我爸达成了双向奔赴，从此与我爸以及我爸的重男轻女家庭绑定在了一起。<br>普通人的悲剧总是绝望地在家族传递下轮回。</p><h1 id="What-do-I-Remember"><a href="#What-do-I-Remember" class="headerlink" title="What do I Remember?"></a>What do I Remember?</h1><p>我在成都长到三岁，之后随父母回到老家的小县城。川渝地区的人知道不同地区的方言的惯用词和口音都会有或大或小的差异。长辈们不带恶意地打趣我的然后大家一起哄堂大笑只会让我惶恐，太小的孩子不能理解他们为什么笑，只是明显感觉到很不舒服，没有更好的方式去抵御强烈的内心冲突，于是我慢慢把情感隔离刻进我的DNA，成为像情绪一样无法控制的反应，因为我必须靠它去缓解情绪带给我的伤害。但我不再敢自信地开口说话，这是第一个拐点<br>我在重男轻女的家族氛围中长大，在兴趣班男老师的隐秘的性骚扰下，变得极度内向害羞而狠绝，小学三年级我就知道去兴趣班要揣上弹簧刀，进门前每一次都做最坏的打算，同样也是三年级，我在家庭聚会上直接拒绝长辈的关于家里是否生二胎的试探并且表示如果生下来，我目前还没到承担刑事责任的年龄。我非常感谢我的妈妈坚定地与我站在一起，大概是因为她和我都深深地意识到第二个孩子的出生无论怎样都会对我产生巨大的伤害，<br>二年级我已经产生，想要消失掉，想要不存在于这个世界上的念头，这念头若有若无地穿插在我整个小学时代，但我还是班级里最害羞的那个女生，害羞但是普通。上初中后我决心变得不普通，开始笨拙地社交，假装友好且爽朗，大概因为太笨拙了，所以显得奇怪。突然有一天，班主任找到我，说有同学向他反映我这个人很古怪，不好相处。我没预料到我费尽心机地讨好这个世界却得到这个评价，这是第二个拐点。<br>很感谢我的初中班主任，他是极其少见的平等对待且尊重学生的好老师，在这种尊重和维护下，我向着异类的方向疾驰而去。青春期的初中，中二病的初中，最烦燥的初中，我平等地恨着所有人，包括我自己，想要消失的念头出现得越来越频繁，我注意到我情绪的周期性低落，并且十分确定不是月经周期，当我有一天终于自残的时候，我意识到自己可能是抑郁症。<br>我开始看心理学方面的书，看得越多我越肯定，但是那个时候不存在精神疾病，所有的烦恼都是性格问题，哪怕我很清楚自己的情况但没法说出不存在的病症，我开始自我调节。我好像有种解构一切的天赋，我分析自己，回忆过去，弄清所有脉络，这种反复高强度地分析自己，却发现源头不是自己，让我变得愤世嫉俗，我不能原谅，不能原谅每一个曾无意伤害到我的人，不能原谅我自己的平庸虚荣脆弱，不能原谅自己感觉到被伤害，到达自我厌恶的顶点，想以某种方式死去，然而那时候能想到的每一种方法都太过激烈。年级升高，学业慢慢分走我专注于自己的精力<br>接着不知道为什么，也不清楚什么时候开始，我社交活动渐多，越来越无所畏惧，脸皮越来越厚，熟悉的朋友圈子，在我升同所中学的高中后，及其快乐疯狂的轻躁狂伴轻度抑郁的循环开始了，我却觉得是自己性格变得开朗了，至于循环的抑郁，初中三年我已经学会怎么去和它相处了。<br>高中时期做了很多现在想起来脚趾抠地的事情。但是我很快乐，学习有动力，社交有精力，初中我专注于解构第一人称视角，而高中我解构第二人称第三人称的视角，所有的事物都变得多彩而支离破碎。这个时期太长了，长到我真的以为那就是自己的性格。我感觉我理解了全世界，我肯定了酒肉朋友的价值，初中我厌弃这种浮夸的友谊，高中我却从中真切地感受到了快乐，我爱全人类除了10岁以下的孩子，我跑步上下学，瘦了十多斤，打一体育课的羽毛球。这个阶段我不再努力开导自己，抑郁出现的时候我就看书，选择直接转移注意力。这个时期，轻躁狂发作时我愉快地疯狂地体验一切缤纷，但我不知道该如何处理抑郁时所有缤纷黯淡后的一片虚无，我觉得因为我书读得太少，所以我不配讲出我深深地觉得一切都没有意义这样的话。这个时期我开始喝酒，我喜欢微醺时轻飘飘而且脑袋空空的感觉，放空且愉悦<br>整个高三我都绷得很紧，我的脑子还是有空思考当时特朗普当选美国总统，做出一系列动作，在家里看完新闻，一直在想着未来，高三，也许是最不确定自己未来的时候<br>我感觉到一种深深的恐惧，我发现自己也许并没有出生在一个好的时代，一种隐秘的歇斯底里在慢慢侵袭，我对小丑的那句:疯狂就像地心引力，你要做的就是轻轻一推，耿耿于怀，因为我感觉整个世界已经被推动了，外面的世界飞速地变化，我害怕这种变化。高考完所有的压力都消失了，但我害怕，我回避着去进行大学的规划，这个时候我已经不能像以前一样比较完美解决自己的心理问题了<br>我摆烂地让妈妈帮我填了志愿，摆烂地让她代替我去社交，从此我进入了一眼望不到边的抑郁期<br>进入完全陌生的环境，适应完全不同的生活方式，日常生活我适应得很好，我把自己照顾得很好，但是我觉得孤单，我又不想要浮夸的快乐了，想要深度的社交，我花钱如流水但我开始感觉疲备。等到我终于和室友们建立了非常坚固的革命友情，满足了深度社交的欲望，我发现我不喜欢自己的专业，越读，越力不从心。我曾经以为大学生活是一种圆满，但我感觉自己好像被一种力量牵着不停往前，我开始做心理咨询，然后发现没有帮助，没有一个咨询师能解开我从幼儿园开始的乱麻，每换一个一个咨询师我都会将以上的所有再讲一遍，虚无感一寸一寸侵蚀着我，我曾经旺盛的表达欲降到谷底，我感觉我的生活和所有的想法都像我一次又一次重复给不同咨询师讲一样的内容一样车轱辘<br>我几乎没怎么犹豫就降级转到了自己喜欢的专业，因为我已经不在乎了，我依然和室友们以前的同级们住在一起，维持着亲密的社交，我很满足。然而转专业之后的所有琐事都在消耗我，我奋力维持平衡，累到麻木，开始偶尔出现解离症状，我感觉自己干瘪而枯燥，内里空空的，讲话变得干涩而艰难，脑子和感觉都越来越钝，这时候我就应该去医院，但我懒得打破维持的平衡，平静得像一块木板<br>我开始大量饮酒，做各种能让自己短暂高兴的事情，这个阶段已经在滑向崩溃，我甚至在家族聚会上喝到断片，和比我更严重的双相的姐姐抱头痛哭四小时，一件一件比对小时候受过的伤害，那些曾经让我恨过的长辈，为当初他们可能现在已经记不得的事道歉，我悲哀地发现他们很真诚。第二天酒醒之后，我看着天花板只觉得很茫然，一切都没有意义，我甚至不能怪他们因为我真的完全理解他们，他们的想法，他们的行为。在我的脑子里有着清晰的模型，所以我知道，他们确实没有恶意，他们只是，普通人，正常的人，复杂的人。<br>当疫情后回到熟悉的学校，因为学校重新规划校区，我们专业搬到了新校区，离开那个我熟悉的舒适的寝室搬到完全陌生的校区陌生的寝室，逻辑清晰地脉络分明地终于崩溃<br>我终于无法自己消化一切，只能求助，从抑郁症出发，开始了试药之旅，我以为开始了治疗，就会好起来，不然怎么能是我最后的稻草。但是情况却时好时坏，状态越来越差，终于差到学校的药已经不能满足治疗方案了，转诊。<br>当时我的状态已经差到临界点，转诊的医院却只能坐公交到达，我晕车，半睡半醒地坐到了终点站，又坐上返程的车，在车上听着公交车上女生播报巨大的声音，越来越荒芜的窗外</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;the-Past-is-never-Dead，&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#the-Past-is-never-Dead，&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;the Past is never Dead，&quot;&gt;&lt;/a&gt;the Past is never</summary>
      
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E5%91%93%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="病" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/%E7%97%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>自深深处</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/6e942684.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/6e942684.html</id>
    <published>2022-05-01T13:32:34.154Z</published>
    <updated>2022-07-14T06:46:11.800Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="어떻게-말해"><a href="#어떻게-말해" class="headerlink" title="어떻게 말해"></a>어떻게 말해</h1><p>怎么说呢，很难起头去讲清楚什么事情，今天是因为和妈妈聊到了我的感受，有时候不能用情绪去定义，更像是一种状态，所以情绪疏导并没有什么用，我并不需要哭一哭来让自己好受，哭是一些较激烈状态下的自然反应<br>但我非要讲得这么清楚有时候也是一种残忍</p><h1 id="2016-02-03"><a href="#2016-02-03" class="headerlink" title="2016-02-03"></a>2016-02-03</h1><p>今早因手机与母亲置气，我第一次有了一种别样的感觉，说不上是什么，总之令人作呕。我大概，是生气的，可是我实在是不知哪里又可以让我生气，我干呕两次，那滋味实在难受，做作业吧，写着写着，头痛得不得了我居然哭了，我以为我的泪腺大概失去作用的时候，我哭了，不是眼眶湿润，而是真真地流下几滴泪来。我觉得很不知自己的想法，就这样吧，谁管呢？近来我越发觉得有一种情绪的滋长，悲哀？大概是吧，我什么也不想管，什么也不想看。</p><h1 id="2016-03-09"><a href="#2016-03-09" class="headerlink" title="2016-03-09"></a>2016-03-09</h1><p>我心中当然清楚这样不可行，可是厌倦如潮水一般袭来，淹没我，带走我，我忽然就想起来郑珊曾说的：脸好尴尬。我曾笑过的，如今我竟理解了。摆弄不出正确的表情，牵动脸部的肌肉变得实在困难。最后呈现出一种半成品式的尴尬。周期性的厌倦成了最大的敌人，曾经它让我想死去，如今它使我沉溺于梦里。那些深夜的时光是我一天中最舒适最安心的。可这样地矛盾，熬了这些美妙的夜晚，第二天的精神会好吗？一方面我苦恼，长时间的晕眩和困意，一方面我痴迷，像赌徒一样地把夜晚的时间赌在黑暗的桌上。一边我担心熬夜对身体的负荷，一边又像是吸毒一样无法自拔。懒是贪玩的一种方式，它得要求懒人把慵懒当作娱乐，可以长时间倚在沙发上发呆，把一动不动作为得到乐趣的方法。太杂乱了，不管是这个活生生的世界，还是人的心。杂乱得让人厌恶整理。</p><h1 id="2016-04-26"><a href="#2016-04-26" class="headerlink" title="2016-04-26"></a>2016-04-26</h1><p>晚上我散步，天空中没有星星，吵闹，乱糟糟，十字路口的斑马线规划得很不科学，行人们集体忽略那几个九步远的人行道，我一个人固执地等待，十六秒，六十秒，十六秒，身边的人总是比我快比我不耐烦，走过一整排的车位，那些在夜晚暗淡的轿车屁股和头交错着，参差不齐，有种好笑的感觉，我一直慢慢走，不敢看迎面走来的人的表情，不敢听擦肩而过的人的声音，只有将目光流连在天空和脚尖和大树，将双耳塞满强烈又宁静的旋律，强烈让我忘记嘈杂，宁静使我继续慢慢走，今天晚上天空中没有星星。</p><h1 id="2016-05-07"><a href="#2016-05-07" class="headerlink" title="2016-05-07"></a>2016-05-07</h1><p>我之所以更愿意阅读，那只不过是因为爱做白日梦。读了高深的，好像自己真很了不起一样，读了简单的，又好像自己很聪明一样。听着别人的赞美，不自觉地也会飘起来，脱离这个世界，脱离这个身体。我小心地掩饰，努力地淡然，可心里早就沸腾不止。为什么我会生活在这样一个家里？为什么我的父母不能使我发自内心地信服和感到安全？为什么我这么虚荣却又这么渺小？我也会向往那些美的，闪亮的，炫目的，可是我要装作不喜欢，不在意，不向往。我热情，乐此不疲，又累又得意，又烦又痴迷。我矛盾，所以我痛苦，我明白这样不好，可你该怎样让财奴视金钱如粪土，叫赌徒停止下赌注？我不知道，所以我迷茫，看再多的书都没法拯救我，他们只能让我沉迷在我看着它们的那点儿时间，他们没法教我变得高尚，我这个人，实在差劲…</p><h1 id="2016-11-23"><a href="#2016-11-23" class="headerlink" title="2016-11-23"></a>2016-11-23</h1><p>奇怪，真是奇怪，为什么其他人不会呢？</p><p>为什么我一定要经历这种周期性的失落呢</p><p>不管一周前我还如何壮志豪情</p><p>最终都会输给一种来源于大脑的情绪</p><p>一种窒息痛苦哽咽委屈，我简直把所有的伤痛都用来描写这种失落</p><p>到底为什么？为什么它会出现？</p><p>它支配我，逼着我流泪，逼着我呆滞</p><p>我知道它来时我有个好去处，可是高三这个金光闪闪的两个字挡住了我所有的逃路</p><p>我只能在角落里发抖，像只阴影中绝望的老鼠</p><p>无望又疯狂</p><p>谁又或是什么事能带我离开这个讨人厌令人伤心的循环</p><p>我希望那些想法不会再出现了</p><p>我该做个正常的公民</p><p>逃亡难道不又是一种失落循环吗</p><h1 id="2017-01-17"><a href="#2017-01-17" class="headerlink" title="2017-01-17"></a>2017-01-17</h1><p>我不知道未来在哪里，我想得太多，导致自己十分苦恼，我就要离开家了，独自面对一切了，但是我不知道，我很茫然，我不明白到底怎么了，我野心勃勃，或是曾经野心勃勃，但现在我是什么？我算什么？无奈徒劳，失落，我陷入周期性的痛苦，焦灼，我早认识它了，对的，我的朋友，我的懦弱，我的野心，我的痛苦，我的焦灼，我早认识它了，我要在这一生中无止境地与它搏斗，一次一次，它站在现实那边，站在实际生活的那边，我们相互攻击，我只有理想，满脑子的理想，我拿什么打倒它？我靠什么去战斗？我害怕，我怕有一天我以自己理想的失败证明了它的胜利，我该到何处去诉说，没有人在乎，一遍一遍，总有事情教会我认清什么是现实，你该去哪儿去？承载着十几年的欢乐，被一个泡沫小船装着驶进了现实之海，我会被淹死，所有的欢乐都会变质，我要抵抗，我要拼，我要救我自己，我……</p><h1 id="2017-02-19"><a href="#2017-02-19" class="headerlink" title="2017-02-19"></a>2017-02-19</h1><p>这是一件有意思的事，我认为高三的生活教会我最明显的一件事就是，三天之后，天翻地覆。我想三月份的到来不仅意味着体检和二诊。它更大的意义在于我快进入瓶颈期了。我的生活像个精神分裂的心理活动，就像早上看到奥斯卡颁奖仪式上，颁奖嘉宾说道：lalaland！</p><p>我仿佛也是处于另一个世界，<strong>another land，lalaland？</strong></p><p>可是下一秒就像是冥冥中注定了似的，卡了</p><p>于是我就回归了我的dull生活</p><p>我的头脑仿佛在变钝，我的生活只有发呆，睡觉吃饭睡觉，刷题。那么多人兴致勃勃地开始征途，野心家似地拼命。我在干什么？思考人生？我高二时说身处于高考复战状态下的教室里。我想找人交谈的愿望像个笑话。现在一年过去，我仍坐在这里，干嘛？干什么？为什么？是什么？什么支配着我，为什么束缚我。为什么 为什么 为什么，我的失落又来找我了，我无可避逃，我要任它撕咬，因为我还得考试我不能停止，我停不了，我不得不跑起来，但失落它咬着我的后脑勺，我感觉我做的一切都是徒劳</p><h1 id="2020-01-09"><a href="#2020-01-09" class="headerlink" title="2020-01-09"></a>2020-01-09</h1><p>今天又把以前的东西翻出来看了<br>其实是很心惊的<br>不如说是，早在高二我就预料到了现在的状态<br>但同样的，同样的情绪问题一直都存在，从来没有变好过。自我感觉比以前好了不少其实是因为我转移注意力的频率更高了，加上情感隔离成习惯，我在解决自己的问题，以一种不算正确的方式。<br>结果就是我心理感受上变得舒服了，但是现实的处境并没有甚至更糟了。我在越来越糟糕的生活模式下压力其实越来越大，但情感隔离用得越来越熟练，渐渐地我所有情绪的阈值都被提高了。<br>焦虑不再能主导我的情绪，但是我的状态我的生活环境越来越差<br>我在平静地自杀，从生理和社会的两重意义下</p><h1 id="2020-02-07"><a href="#2020-02-07" class="headerlink" title="2020-02-07"></a>2020-02-07</h1><p>失眠<br>翻来覆去一点想法<br>人<br>很多时候不能非常清楚地知道自己的路的拐点，所以类似《蝴蝶效应》中的情况是不存在的，微小的事物能做到的改变非常有限，更多时候，是许多微小的事物，慢慢改变了航向。人执着于拐点，其实有时候是必然的偶然，然后给这些必然的拐点赋予某种神圣意味，某种命运的不可言说<br>童年的因慢慢引导着结下现在的果实<br>而我的所有的路都在脚下，只是之前的经验决定了我的善恶，决定了我的气量和视野<br>我其实无能为力<br>骤然从成都回来也好，父亲给的那一巴掌也好，童年好友的离开也好，都算是某种拐点，拐点前后都是我的无能为力<br>我其实早就清楚我的问题所在，大概是，出于表演欲，出于维护一种虚假的体面，所以一直逃避</p><h1 id="2020-06-09"><a href="#2020-06-09" class="headerlink" title="2020-06-09"></a>2020-06-09</h1><p>我没法集中我的精力<br>如果我所在的位置不是我满意的位置<br>或者说不是我觉得呆着很舒服的位置<br>下车的时候<br>我的心情就已经变得很差<br>我下车之后一个人走了<br>我爸爸跟在我的后面<br>我知道但我一句话都不想说<br>一个认识的人和其他人说<br>你看她一个人走了不管其他人<br>我听到了<br>但我已经走过去了<br>我心里的声音说关你屁事<br>我心情很差<br>因为我有种想要说脏话或者打什么东西的想法<br>我的胸口像是堵着什么东西<br>很闷很难受<br>要是我在没有走过去的时候听见这句话我一定会非常狠以我最狠的眼神死死盯住她<br>我不会考虑后果了<br>因为在那一刻我觉得没有什么严重的后果能够严重得过我当时的恶劣心情<br>到了爷爷奶奶家，我半是做作业，半是假装做作业来避免和其他人坐在一起<br>我不想理任何人，我看见其他人的眼神<br>感觉自己好像能够从他们的神情里面看到一直以来他们对我的评价一样：怪，内向<br>没有任何好转<br>天在下雨我在祈祷回家回到我自己的房间，但是他们没有想要离开的意思，我有一种冲动想要冲出去说一声现在可不可以回家了，但是我不敢，不是不敢而是，我这样肆意妄为之后，下一次，他们又会用什么表情什么态度来对待我<br>于是就这样吧，我继续假装做作业其实我完全没法集中注意力，我连打游戏都打得极端烦躁然后关掉了，我就坐在这里，像个平静的石头，没有表情，但是有一种悲怆的感觉在升起，愤怒是头脑一热，我想把所有东西弄坏，想把所有东西打乱，想让自己消失不见，这样我不用坐在这里无能为力地焦躁，我试着写些东西来收回我的注意力，但是不行，我喉咙发干，那种感觉伴随焦躁感一下又一下，我不知道我在想什么，唯一确定的是，每一次他们开心地发出声音，我就会更烦躁，我不是对他们有恶意，也可能有我没有意识到的恶意<br>他们在说离开了<br>我感觉我得到解放了</p><p>现在我再回头看这段文字没有任何感觉了，就像一个干馒头一样干巴巴，没有任何感觉，真是奇怪，真是奇怪</p><h1 id="2020-06-14"><a href="#2020-06-14" class="headerlink" title="2020-06-14"></a>2020-06-14</h1><p>很想吐，又是那种感觉，我觉得一旦我一头扎进自己的兴趣点，但是又不得不停留在现实生活中的时候，内心有种，像是撕开一块紧实的面团的那种，一边自己使出了吃奶的力气，一边感受到面团被缓慢拉扯的感觉。<br>所有的行为也好，感觉也好，一定会有某种合理的解释，我觉得找到这个解释才可以解决我目前的困境。或者说，也许这个解释并不能解决我目前的困境但是它可以满足我的好奇心，好奇心也是一种欲望，我在渴望被满足。<br>我非常清楚让自己保持愉悦的方法是不停地转移注意力，回避任何意义上会使我觉得难受的元素。但都是无意义的，我发现内核的原因在于我，不管如何回避，不能阻止内心升腾起来的无机质的恶心<br>与大多数人的交流不能使我快乐，因为我并没有将注意力放在他们身上，一旦我试图注视他们，我什么都感受不到，我像是一个虚拟机，所有的情感流必须从我的脑子里过一遍我才能感受到有内容<br>长期的目标，为之奋斗的理想于我而言无意义，我坚信所有的未来都是无意义的，聚集起来的人类和个体的人类没有什么分别，都是一样脆弱。我给一些人表露我的这种想法，他们第一反应是问我，那你为什么要活着？我不是非要活着，我也想要从来没有出现过。我活着了，我的状态已经是这样了。有时候我会有些戏谑的想法，人以相当大的代价换得了他们能感受到感官刺激的能力，被困在身体和整个世界以及心灵意义上的规则三重框架下<br>但我 什么都不想做，我只是在持续地固执地没什么其他意义地问着，为什么</p><p>突然想起来，小时候无意摔坏了什么小动物的时候，最内核最内核的感受是没有感受，尽管我真的认为它们很可爱，我很喜欢，但是，我没有难过，我的不安来自于周围的人将如何对我的行为做出反应，有时候我觉得，是靠着我的母亲把我和这个世界联系起来，但是我本质是个混蛋</p><h1 id="2020-10-19"><a href="#2020-10-19" class="headerlink" title="2020-10-19"></a>2020-10-19</h1><p>现在是2020.10.19.晚上十点刚喝完奶粉，吃完阿普。<br>没有什么想法或者说很多想法我不愿去细想，我常问自己，为什么到了这种田地。其实答案已经很明显，就像这样一篇一篇记录下来了。也有可能我想给自己的懒找一个借口，当我没动力去完成某件事情，我就可以推脱给抑郁，状态不对，然后心安理得地懒着。但是为什么会哭呢？当我想起亚伯欢迎我的模样，为什么会强烈地想哭？为什么接父亲的电话会想死？为什么开始听不懂别人说的话？为什么这么累？为什么凭什么我这么累？我好像没资格说累，然而绕不开，为什么活着？活着是为了是什么？这个问题如果得不到解答也只是车轱辘话又重新来一遍罢了。<br>I am sick</p><h1 id="2020-11-19"><a href="#2020-11-19" class="headerlink" title="2020-11-19"></a>2020-11-19</h1><p>很奇怪的感觉<br>我不知道是不是因为梦太诡异<br>三次，或者换句话说三段<br>每一段我都在不停地省略关键步骤，像是滑行过躲避所有的概念输入，尽管我心里已有概念，我意识到危险或者说即将出现的恐惧的事物，全程保持着紧张与恐惧，但是现在我只能回想起部分情绪，梦境中使我恐惧的部分，被忘掉了，在梦中意识到曾有过的经验，梦中出现梦中以为熟悉的或是出现过的令我不安的剧情，我丧失了，挣扎出梦境的能力<br>最近的梦都有点儿，复古潮流的意味，像是很久没有出现的梦的类型，被人追赶，脱离重力的跳跃，还有一些，像是过去某段经历的复现，一些鲜明的情绪在梦中被发泄出来，愤怒与悲伤，愤怒是大脑中某个部分的存在突然变得明显，不是发热但是有热的感觉，不是疼痛但是有痛的感觉，就是，很明显，有什么地方在尖锐地提醒你，像是无声的嗡鸣，悲伤是，胸口什么都没有但是空气的存在又十分明显，大哭之后是吃过薄荷糖的空气，又空洞又凉<br>口红色号变化太蠢了，葛优，过年，清洁工，奇怪的诅咒？<br>但是从后脑勺传来的像是电流淌过的一阵一阵的感觉，谈不上舒服也没有不舒服，整个人像是躺在电子流沙上被包裹？<br>但不知道怎么<br>早上突然又意识到，我不能靠父母养着我，太自私了，我所希望的家里蹲的生活实际全靠妈妈一个人维持，那不是家里蹲，那是寄生虫，除非我可以，独立生活，才能选择自己想选择的生活方式，我不能，指望最后缩回家里当一只蛆，而且还是不能成为苍蝇的一只蛆，我必须工作以养活自己，独立安排各种生活琐事才有资格去谈我喜欢宅在家里的生活，否则，支撑我的家的美好愿景会永远被毁掉，那不是一个当我崩溃时可以寻求安慰的圣地，而是生活，生活是，难以忍受的。所以，必须保持距离，否则会毁掉最后的安慰，当我在这种生活中崩溃，将彻底失去锚点</p><p>突然的哭泣不是悲伤，那就是一种突然的情绪，可能被任何事物引起，就像是看见别人的笑容会不自觉微笑，没有任何意义</p><p>今早的假想愤怒：<br>大学老师应该学会和班上的怠学学生和谐共处，相互尊重，而不是我的地盘听我的，而学生对这句话的回应是，你有你的规则我有我的选择<br>放过我吧，那么谁他妈告诉我为什么我必须学这个傻逼英语</p><p>难以忍受难以忍受难以忍受</p><p>日常的想法有：为什么她们的头脑那么简单，见识那么浅那么薄，但是我却有点羡慕</p><p>我是个神经病</p><p>我累了</p><h1 id="2021-04-16"><a href="#2021-04-16" class="headerlink" title="2021-04-16"></a>2021-04-16</h1><p>有时候就是这种生活，难以忍受，说不上一直在往下滑，想找一个安静，没有人认识我的地方，躺下来，焦虑，焦虑，焦虑，我有一种隐藏的焦虑，在我没有意识到的时候，能够感觉得到烦躁，我把他压下来，用指甲油按下去的胶状的粘质的东西按下去，把她摁在我的脑子上，然后往后推，我想吐出来的是什么？我想要吐出来的是什么？</p><h1 id="2022-01-29"><a href="#2022-01-29" class="headerlink" title="2022-01-29"></a>2022-01-29</h1><p>今天是一月29日星期六<br>目前的工作走到了死胡同，我不知道该如何继续了，但是还是必须得继续这又导致另一个问题，我的注意力完全无法集中，我想要玩游戏，但是其实也没什么好玩的，很好笑，今晚有帮派联赛，虽然游戏怎么样似乎与现实生活无关，但是我对待每一个游戏都很认真，比对待我自己的生活认真。所以该怎样继续呢？<br><strong>似乎走到了死胡同的我与我的生活</strong></p><h1 id="2022-01-30"><a href="#2022-01-30" class="headerlink" title="2022-01-30"></a>2022-01-30</h1><p>今天是 一月30日星期天<br>这是我第三次，不应该是第四次梦见末日，虽然梦里是惶恐的，但每次醒来又觉得遗憾，我应该改那一把刀子，为什么是剪刀呢，克莱因蓝色的刀把，我在与谁打架，剪我的喉咙，奇怪的光影我觉得难受</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;어떻게-말해&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#어떻게-말해&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;어떻게 말해&quot;&gt;&lt;/a&gt;어떻게 말해&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;怎么说呢，很难起头去讲清楚什么事情，今天是因为和妈妈聊到了我的感受，有时候不能用情绪去定义，更像是一种状态，</summary>
      
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E5%91%93%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="病" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/%E7%97%85/"/>
    
    <category term="思" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/%E6%80%9D/"/>
    
    <category term="死" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/%E6%AD%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>玻璃盒子</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/6004ba21.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/6004ba21.html</id>
    <published>2022-02-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:18:05.707Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每一眼你都可以看见自己<br>每一个注视每一个评判都是来自自己<br>你看向自己，不得不看向自己<br>比无法挣脱的网更绝望的是<br>无法逃离的自我审视</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;每一眼你都可以看见自己&lt;br&gt;每一个注视每一个评判都是来自自己&lt;br&gt;你看向自己，不得不看向自己&lt;br&gt;比无法挣脱的网更绝望的是&lt;br&gt;无法逃离的自我审视&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="随想集" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E9%9A%8F%E6%83%B3%E9%9B%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>末日</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/ca90ea81.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/ca90ea81.html</id>
    <published>2022-02-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:16:14.714Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>会在有生之年到来吗<br>我已经梦见很多次了<br>突然爆发的云朵<br>佛像的头<br>遮住天空的高塔</p><p>更多是我自己的末日，与别人无关</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;会在有生之年到来吗&lt;br&gt;我已经梦见很多次了&lt;br&gt;突然爆发的云朵&lt;br&gt;佛像的头&lt;br&gt;遮住天空的高塔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更多是我自己的末日，与别人无关&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="随想集" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E9%9A%8F%E6%83%B3%E9%9B%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>空壳自白</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/733bf688.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/733bf688.html</id>
    <published>2021-11-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:46:02.664Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="空壳自白"><a href="#空壳自白" class="headerlink" title="空壳自白"></a><strong>空壳自白</strong></h1><p>在这个当下，无比清晰的想法浮现出来，一边苟活一边期待着末日，频繁的地壳活动也好，仿佛没有尽头的瘟疫也好，都成为我信念中坚定的支持论据，像是海中的暗礁，潜伏在思维中，在每一个失去对我脑海中存在的想法的掌控时，才能看到它清楚而坚固的身影</p><hr><h2 id="为什么"><a href="#为什么" class="headerlink" title="为什么"></a><strong>为什么</strong></h2><p>这三个字出现在太多次自我拉扯中，有时候痛苦没有那么具体，像某种鼻涕蔓延在身体里，在必要的时候它也可以糊住呼吸的口鼻，窒息感于是就出现了，有时候这种窒息感过于强烈，必须去解决它，呕吐也好，自残也好，都是为了解决窒息感的手段罢了，但这么简单的原理没办法让正常人理解，很难对他们描述很多时候的感受，即使被问起，也不知道如何表达，渐渐地失去这种能力</p><hr><h3 id="Remember-Shame-and-Guilty"><a href="#Remember-Shame-and-Guilty" class="headerlink" title="Remember Shame and Guilty"></a><em><strong>Remember Shame and Guilty</strong></em></h3><p>有时候翻看曾经自己写下的感受，好像自己一直没有变，但却彻底改变了，这种割裂，一直在消耗我，时间也许会解决所有的问题，但它的终点永远是死亡。我是个懦夫，我在迅速转移注意力的同时，世界围绕我开始急速旋转，所有光怪陆离的剪影为我遮挡住真实的生活，逃避当下对自我的审视，拒绝看镜子中真实的自己，因为每一次注视都会提醒我我乏味又可悲的生活，而这种生活会一直持续直到我迎来死亡。</p><p>我几乎是祈祷，一场突如其来的意外突然结束我的生命，我对不起我的父母，但我没有对得起的人，甚至是自己，我不敢看现在的自己，也不敢去看回忆里的自己，在所有可悲可笑的事情发生前的自己，那个模糊意识下的小小自己，那个感觉这个世界是有趣的自己，那个每天睡前不会期待明天不要到来的自己</p><p>但是明明以前可以，这就又出现新的问题，忘记了，以前“所谓”刻骨铭心的经历，都忘了，成了一团灰色的毛球，想不起来。当别人问我为什么，场面会变得滑稽，忘记了痛苦的源头，又怎么会痛苦，这是不合逻辑的，这种时候我感觉自己就象固执的小丑，无数次无数次感觉到自己的内里已经被消融掉了，变成成一个空壳，无法接收无法发送，而且无数次明白自己是个彻头彻尾的悲哀的混蛋</p><hr><h3 id="所以我只是微笑，因为不知道应该做什么反应"><a href="#所以我只是微笑，因为不知道应该做什么反应" class="headerlink" title="所以我只是微笑，因为不知道应该做什么反应"></a><strong>所以我只是微笑，因为不知道应该做什么反应</strong></h3><p>那种鼻涕糊住我的脑子糊住我的心脏糊住我并表达不了的嘴巴，我看着，脑中思绪像是高速路上疾驰的车流，我看不清也抓不住任何一个，这种急流伤害着我，但我只能看着，呆滞地看着，有时候眼角莫名其妙出现一滴鲜活的眼泪，反而使我感觉到诧异</p><hr><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Sinnerla/Pic/img/die" alt="MeMe"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;空壳自白&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#空壳自白&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;空壳自白&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;空壳自白&lt;/strong&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;在这个当下，无比清晰的想法浮现出来，一边苟活一边期待着末日，频繁的地壳活动也好，仿佛没有尽</summary>
      
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E5%91%93%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="病" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/%E7%97%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>红舞鞋</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/3ad9129c.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/3ad9129c.html</id>
    <published>2021-02-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:11:14.574Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>疯狂或者说混乱就像是<br>摆在最显眼的地方的红舞鞋<br>永远诱惑着我这种人<br>直到我穿上这双舞鞋跳着舞奔向灭亡<br>这种混乱本身就是欲望</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;疯狂或者说混乱就像是&lt;br&gt;摆在最显眼的地方的红舞鞋&lt;br&gt;永远诱惑着我这种人&lt;br&gt;直到我穿上这双舞鞋跳着舞奔向灭亡&lt;br&gt;这种混乱本身就是欲望&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="随想集" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E9%9A%8F%E6%83%B3%E9%9B%86/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黑暗骑士崛起</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/dfd40662.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/dfd40662.html</id>
    <published>2020-06-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:42:47.650Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><h3 id="“疯狂就像是一种万有引力一样，你需要做的不过就是轻轻推一把“"><a href="#“疯狂就像是一种万有引力一样，你需要做的不过就是轻轻推一把“" class="headerlink" title="“疯狂就像是一种万有引力一样，你需要做的不过就是轻轻推一把“"></a>“疯狂就像是一种万有引力一样，你需要做的不过就是轻轻推一把“</h3></blockquote><p>这是唯一一部让我看了一次又一次的超级英雄电影，影片的故事情节并不复杂，没有太多曲折，蝙蝠侠因为自身局限因为向往正常生活想要归隐，想借势造出一个新的正义勇士来对抗恶势力，但自己的白月光已经心属这位被选择了的正义勇士；而蝙蝠侠唯一的死对头——小丑，让他的打算完全化为泡影</p><p>以上就是对剧情的高度概括，算不上反转，也没有太多曲折，但是这部影片基调沉重，细节繁多。支撑起整部影片的四个角色：蝙蝠侠，戈登，登特，小丑，代表着非法的正义，正义，失败的正义与完全的邪恶</p><h2 id="蝙蝠侠"><a href="#蝙蝠侠" class="headerlink" title="蝙蝠侠"></a>蝙蝠侠</h2><p>影片的第二幕就是黑帮交易纠纷中蝙蝠侠模仿者出现，最后由蝙蝠侠亲自出马解决。暗示了蝙蝠侠的尴尬处境，罪犯们害怕他，有人模仿他，政府希望能够抓住他，代表正义的戈登有自己的想法想与蝙蝠侠联手打击罪犯，蝙蝠侠似乎是正义的一方但是他又不被所谓正义的一方承认。<br>蝙蝠侠第一次以韦恩的形象出现在大屏幕时，其实也和之前的场景呼应起来，作为人类，蝙蝠侠是有极限的，依然会被狗咬伤，出现大量的蝙蝠侠，这也不在他的预料之中</p><blockquote><p>“这根本不是我的初衷，虽然我是说过要启发人们。“</p></blockquote><p>在这部片子里，蝙蝠侠大部分时间都处在无法做选择的境地，管家阿福看着韦恩背上大量的伤口与淤青时说出：</p><blockquote><p>“快到你的极限了，韦恩少爷“</p></blockquote><p>韦恩回答道：</p><blockquote><p>”蝙蝠侠是没有极限的“</p></blockquote><p>这句话其实已经揭示出蝙蝠侠这个黑暗处的英雄的孤绝处</p><p>芭蕾舞女演员讲：</p><blockquote><p>“这个城市把这样一个把蒙面义警给偶像化了”</p></blockquote><p>其实也在回答为什么会出现诸多模仿者，因为大家逐渐把蝙蝠侠当成正义伙伴，用蝙蝠侠来指代正义，但是蝙蝠侠真正想做的是让所有人都勇于反抗黑恶势力，然而他蒙面使用武器打击罪犯的举动本身却是非法的，这样，在法律所代表的正义的那一方，蝙蝠侠也属于和政府相对的黑恶势力，但是对于黑恶势力而言，蝙蝠侠是真正的敌人。 小丑多次说过蝙蝠侠和他的相似之处，其实是两者处境的相似，不论对于哪一方而言，他们都是freak（怪胎）。</p><p><strong>他永远只能隐身于黑暗之中</strong></p><p>这也呼应了影片名《黑暗骑士崛起》</p><h2 id="戈登"><a href="#戈登" class="headerlink" title="戈登"></a>戈登</h2><p>片中四个主要角色中唯一一个从始至终都站在光明面的角色。<br>他和登特第一次会面就指出，登特是个理想主义者，而戈登在政府希望逮捕蝙蝠侠的同时又与蝙蝠侠保持联系和友好合作，从侧面说明尽管这个角色在四个主要角色中显得平庸无奇，但他其实代表了妥协之下的抗争，他好似心有余而力不足的庸人，但是在第一次逮捕小丑的行动中他表现出来的行为又异常勇谋。<br>这个角色，更像是蝙蝠侠故事的讲述者，在影片末尾起到的是勇士小说里吟游诗人的作用，因为蝙蝠侠的一切挣扎一切妥协，他都完全能够明白，但也同样的无能为力</p><h2 id="登特"><a href="#登特" class="headerlink" title="登特"></a>登特</h2><p>第三个角色，哥谭市光明骑士，是一个配合黑暗骑士的抉择出现的角色，在英语原版中white 和dark 本就是相对的。<br>登特出场第一幕就展现出这个角色的聪明，进取，活力<br>登特和戈登影片中第一次见面是硬石头碰硬石头，谁也不让谁，登特非常聪明，直接推断出戈登与蝙蝠侠有合作，而且指出一个关键问题，戈登身边的人不能被全部相信，登特相信自己的判断，但同时戈登也表示没有这些人，自己做不了差事，最终是登特妥协了，但也导致了故事最后的走向。<br>曾经登特认为：</p><blockquote><p>“一个普通人站出来，为正义而战，高谭市正是以此而荣”</p></blockquote><p>芭蕾舞演员说：</p><blockquote><p>“高谭需要像你这样通过公开选举选出来的英雄，而不是一个认为自己能凌驾于法律之上的人”</p></blockquote><p>这句话其实启发了韦恩，或者说就是韦恩的想法<br>而登特敏锐地察觉到蝙蝠侠想要退隐的念头，也表示了自己愿意继承蝙蝠侠意志的意向<br>对于蝙蝠侠来说，此时，瑞秋代表着他的正常生活，而登特是他回归正常生活的途径，不管瑞秋是不是愿意再和他在一起，但是他有了回归正常生活的机会<br>在餐桌上瑞秋提醒登特，罗马民主选举出的英雄最后成为了独裁者，登特的回答完全是对他这一生的高度概括：</p><blockquote><p>“要么你就像一个英雄一样死去，要么苟活，眼睁睁看着自己变成恶棍”</p></blockquote><p>这个角色的堕落也是可以预见的，他的身上没有太多压抑，更多的是愤怒，而愤怒的人更容易被煽动。<br>登特在最后与蝙蝠侠的对峙中质问，为什么三个人做出的决定，只有他失去了一切.但其实，蝙蝠侠也失去了回归正常生活的任何希望，他将永远在黑暗中潜伏<br>而登特被烧掉一半脸同时也暗示着邪恶一面被激发，他成了彻彻底底的双面人，配合着后来他嘴里一再强调的50%与50%的绝对公平</p><h2 id="小丑"><a href="#小丑" class="headerlink" title="小丑"></a>小丑</h2><p>可谓是这部电影里最浓墨重彩的角色。<br>这部影片的开始，就是小丑和其帮手们抢劫黑帮银行，整场行动表现了小丑这个人物的聪明，谋略，狠辣和不讲道理。<br>小丑的第二次出场就是大剌剌地独身走进黑帮大佬的密谈会，用笔杀了一个人，这里的动作太流畅了，每次看都觉得真的太流畅了。在这里小丑对黑帮成员讲自己的目的是：“杀了蝙蝠侠”，然后拿黑帮一半的钱，这里被两次嘲笑，有人说：“你疯了。”小丑回答了两次：“不，我没有” 略低头抬眼看人，配合他的妆容，像是掠食者在观察猎物。</p><p>小丑在和蝙蝠侠对峙时就说过：</p><blockquote><p>“我并不想杀你，没有你让我怎么活？你的存在让我觉得人生完整“</p></blockquote><p>蝙蝠侠说：</p><blockquote><p>”你是为了钱不惜滥杀无辜的垃圾“</p></blockquote><p>小丑的回答是：</p><blockquote><p>”别像他们那样肤浅，你不是他们，即使你想变成他们中的一员，对他们来说，你只是一个怪物，和我没有两样“</p></blockquote><p>但小丑的真实目的，借阿福之口已经说得非常明白了：</p><blockquote><p>“Some men just wanna watch the world burn“</p></blockquote><p>在其后的独白里，小丑讲述的其实就是他的目的，他不是为了钱，也不是为了其他罪犯信仰的东西，他只是在满足自己，他要做一个实验，他要和蝙蝠侠做一个游戏，而不是完成什么目的：</p><blockquote><p>“他们需要你时就让你来，等他们用完你了，他们就把你当成麻风病人，你也看见了他们所谓的道德口号，只不过是一些陈词滥调而已，一旦面临麻烦，他们都会回归本性，我会展示给你看，当整个世界陷入混乱，这些，这些文明人士，他们就会互相残杀，瞧，我可不是怪物，我只不过是局势引领者。“</p></blockquote><p><strong>要想生存最好的方式是没有原则</strong></p><p>小丑的可怕之处也是如此，蝙蝠侠找到黑帮头子之一逼问小丑下落得到的答案是：</p><blockquote><p>“你有原则，小丑是没有原则的，没有人会为了你出卖小丑“</p></blockquote><p>而这位黑帮头子在影片最初还嘲讽过小丑。</p><p>在小丑的人性实验失败之后，小丑其实是有些意外的，但他永远留有一手，在这部影片里，他看似一次又一次地失败，但每次失败都在为下一步做准备，直到毁掉哥谭市的光明骑士，蝙蝠侠的继承者。</p><p>关于小丑脸上的疤，在电影中小丑有两个不同的解释，一个是他爸爸醉酒后一边问</p><blockquote><p>“why so serious so？”</p></blockquote><p>“let‘s put a smile on that face”一边划开的，另一个是为了讨毁容的妻子的开心自己划开的。</p><p>我倾向于都不是真的，小丑这个角色不能用常规逻辑去理解，他的身上有表演型人格的特质，当他两次对同一个问题进行回答，甚至最后还问过蝙蝠侠想不想知道这些疤是怎么来的，那么这些疤对于小丑而言一定是有某种意义在其中的，但表面上的答案它可以有不同的表现形式。<br>第一次他解释自己的疤是对着甘宝，如果观众记忆力还不错应该还记得小丑说过：</p><blockquote><p>“那这位小甘宝就拿不到一毛钱给他的奶奶了“</p></blockquote><p>而此时，对于小丑而言，这个答案是在破坏亲情的温馨氛围，第二次是对着瑞秋解释，瑞秋此时以登特的女朋友身份登场，这个答案其实也在破坏爱情的氛围。<br>影片中没有交代小丑的第三个答案，但我猜想，这个答案会根据蝙蝠侠英雄形象进行更改，最后他要破坏掉蝙蝠侠作为正义伙伴的氛围。</p><h2 id="瑞秋"><a href="#瑞秋" class="headerlink" title="瑞秋"></a>瑞秋</h2><p>一个很重要但是戏份不多的角色，她更多是一种指代意义，就像借角色之口说的，她是蝙蝠侠平凡生活的希望。当瑞秋和登特同时陷入危险，蝙蝠侠毫不犹豫地去救瑞秋，因为瑞秋本身是一种希望，比登特背后所代表的，达到希望的途径也好机会也罢要重要得多，因为没有了希望本身，那么到达希望的路径也毫无用处</p><p>影片镜头的运用也可谓流畅自如，抢银行时的各种转场与各种巧妙的接镜头，更不用说在最后小丑由倒立转为正立的那个镜头的隐喻效果<br>还有一个拍案叫绝的镜头处理，关于蝙蝠侠搭私人飞机去往中国同时需要制造不在场证明，他选择用和芭蕾舞演员一起乘坐游艇出游作为幌子，但是电影中没有直接描述他怎么去做这件事，而是让登特和瑞秋去往剧场观看芭蕾舞表演时发现演出取消，再接着镜头给到一帮贴着的报纸上，由报纸上的游艇再转到真实的游艇</p><p>同时影片中有几个关键问题，小丑实施银行抢劫的时候倒地的大堂经理问他：</p><blockquote><p>“What do you believe in？”<br>这个城市的罪犯向来都是有自己的信仰的，名声，敬意，但是你信仰什么？</p></blockquote><p>当时小丑没有正面回答，因为他不屑于回答这个问题：</p><blockquote><p>“我相信这个东西即使炸不死你，也会让你更加，怪异”</p></blockquote><p>整部影片可谓都在表现小丑在做什么，但是小丑自己也不知道自己想做什么，他形容自己是个追公车的疯狗，追上了其实他也不知道自己该干什么了。影片中好几次他给蝙蝠侠打死自己的机会，但是每次蝙蝠侠都让他失望却是意料之中地放过了他的性命。</p><p>蝙蝠侠第一次出场，大量假冒伪劣的蝙蝠侠战力不高却勇于冲锋，人人都是蝙蝠侠，好似一场狂欢。真正的蝙蝠侠出场解决了大部分问题后告诉这群热心群众：“别再让我看到你们。我不需要帮助。”其中一个意味深长地说：“我可不这样认为“，还有一个愤愤地问：<br>“你哪儿来这样的权力？你和我们有什么区别？”<br>第一个问题蝙蝠侠回答不了，因为本质上他和他们没有什么区别，他也没有权力警告他人不要去打击罪犯，而且第一次问题其实贯穿整部电影，每一个人都直接或间接地在问蝙蝠侠：“你哪儿来这样的权利”；但第二个问题，他看似不经意的一句讽刺，其实回答了他和他们的不同。“我不穿曲棍球护胸“，装备与自身身体素质的差异决定了他成为蝙蝠侠可以打击罪犯，而他们成为蝙蝠侠只能被罪犯打击，。</p><p>蝙蝠侠没有权利，所以他不能是英雄，他是永远在黑夜中打击罪恶，同时被警察所代表的正义追捕，所以这是，黑暗骑士崛起的原因</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&quot;“疯狂就像是一种万有引力一样，你需要做的不过就是轻轻推一把“&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#“疯狂就像是一种万有引力一样，你需要做的不过就是轻轻推一把“&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;“疯狂就像是一种万有引力一样，你需要做</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="film" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/film/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个十八岁的男孩决定去死</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/feada8df.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/feada8df.html</id>
    <published>2020-04-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-05T12:56:00.968Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="最后的决定"><a href="#最后的决定" class="headerlink" title="最后的决定"></a>最后的决定</h1><h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><blockquote><p>我的离开不需要追责任何人，这是我个体的自由选择。</p></blockquote><p>生活在这片土地十九年，愈发地认识到一切都在赴往无法挽回，一切都在腐烂，未来对我来说没有吸引力，我可以轻松地看见自己框架以及那个被囚困中的我。死亡是一张解脱的门票，我知道自己的死相会很难看，不可名状的器官也许是脑浆建溅绿化植物上，黑色的血液不断渗出。从高楼坠下的那一刻我最能体会生命的窘迫，而死亡赋予它意义。</p><h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><blockquote><p>十八岁的我永远会嘲笑三十岁的我，这是我十八岁生日认识到的结论。</p></blockquote><p>我嘲笑，藐视那些所谓的大人，我的父母，老师，还有乱七八糟的领导。高中三年的班主任让我认识到你们这些成年人有多么荒唐，每次他们训话我就想到他们也是这样被他们的领导训话的，我也意识到将来我也会同他们一样被训话然后去训话低我一级的人。这样的权力关系不对等让一切失去沟通的可能，只有居高临下的命令以及欺诈自己的认同，如同三十岁的我一样。也许领导也有领导，<strong>这上面永远没有尽头，也许人类找不出巴别塔，或许可以把自己叠上去。</strong></p><h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>我看过很多劝别人不要轻生的视频或者文章，但对于我来说实在是过于苍白，我又想到搜索自杀便弹出来的心理咨询电话就像你卸载软件时的确认弹窗，不过是苦苦挽留。我更加确认我的选择不是草率的轻生。你说这世界缤纷多彩，可天空不也还是一无所有。再明亮的月亮却依然什么也照不亮。</p><h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><p>父权，我对这个世界最可恨的就是无处不在的结构性权力不平等，也许可以欺骗自己顺依父权，像父辈一样相信明天会更好，但我天性敏感，总是能发现它的荒谬，但我却依然无能为力，只得用发笑来掩盖自己的无能。我们总是用发笑解决一切，一切沟通都通过流行的梗或者笑点结束，仿佛我们拒绝一切说教，在达到高处前就摔得粉碎，宛如西西弗斯式的诅咒。但第一个人类在提出私有制之时，父权便发芽了。作为男性享受着特权的同时也因为自己是同性恋敏锐地嗅出它并非我能傍依，因为它凝视着每一个人。它在饭桌上由油腻男性说出的黄色笑话中，在男生擅长理科的偏见中，在女性因性别而受到歧视中，它凝视着一切。</p><p>&emsp;</p><h1 id="遗书如下"><a href="#遗书如下" class="headerlink" title="遗书如下"></a>遗书如下</h1><h2 id="1-1"><a href="#1-1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><p>这是给我母亲的，我写这份文字的时候，你在厨房煮菜，从事着数十年如一日却没有一分报酬的工作因为你母亲和妻子的身份。我知道你会因为我的离去而伤心，但这并不怪你，这是我的选择。你一直都争强好胜，对你生活中的每个人都如此，但还是希望你能更加柔和一些。去寻找一些依靠吧，金钱可以，事业也可以。我建议你去看心理医生，能更好地帮你走出阴影，母子一场，我未曾彼此亏欠，你只是一个普通母亲。</p><h2 id="2-1"><a href="#2-1" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><p>这是给我父亲的，父亲这个角色最为有趣的地方在于，如果你没能在某个时刻成为他的英雄，那必须在某个时刻会成为他的敌人。显然你是后者，但还是那句话我的离开不怪任何人，当然包括你。其实你一样只是个普通的父亲，你在维护自己的父权时，手法还是笨拙，你给予我物质，也给予我爱，你没有给予的是尊重，但我相信你的父亲也没有给予你同样的东西，当你说出我和三十一样的时候我真的很伤心，不过是你养的狗，你开心的时候给我几百块，你希望我像三十一样，蹭蹭你的脚。但我不会的，无论你给予我多少钱，我都会反抗你，反抗父权，你可能一辈子不会了解父权有何含义，但不重要了父亲。的确，我和三十一样，天性骄纵，我们都会打开那扇门。不要再养狗了，四条已经没了三条。我希望你也和妈妈一样去看医生，如果她很伤心一定要陪伴她，因为她很爱我，也对我有很多期望，我离开的话最伤心的人一定是她。别再辜负她了，我们都亏欠她太多。</p><h2 id="3-1"><a href="#3-1" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><p>这是给我姐姐的，小时候我天天和你抢东西，大人总会偏袒我，没人会和你争了。我同样一点也不怪你，因为小时候我的确很过分，我祝福你姐姐，祝愿你以后的人生能如你所愿。</p><h1 id="END"><a href="#END" class="headerlink" title="END"></a>END</h1>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;最后的决定&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#最后的决定&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;最后的决定&quot;&gt;&lt;/a&gt;最后的决定&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1&quot;&gt;&lt;/a&gt;1&lt;/h</summary>
      
    
    
    
    <category term="shining" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/shining/"/>
    
    
    <category term="生" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/%E7%94%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>summary2020</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/d0ecc019.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/d0ecc019.html</id>
    <published>2020-02-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-05T10:27:20.191Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一年以来，无功无过，没有获得任何奖项，也没有任何大的过失。有一些满怀信心起航的时刻，但是无一例外都夭折结尾。<br>选课选得很足量，修完2020上学年，毕业就不差学分了，但都几乎泛泛而过，没有进一步的深入学习。学习上不用功，思想上没有进步，翻看以前的学年小结，发现果不其然原地踏步多年，从年纪上算都快要毕业了，还没有建立起良好的自我管理与自主学习的习惯。成绩也不好，总的说来，又是毫无建树的一年。唯一的进步在于，相比刚入大学的迷茫，现在我不迷茫了。这就好像是，刚进大学有太多选择，有些人选择一个然后坚持走下去，我就是那种每个选择都想试试，每个选择都没有走远的人。但也没有后悔，许多人会后悔大学虚度时光，但其实实际的情况是，无论有多少次机会重来，会在大学虚度时光的人就是会一次次虚度时光，我太了解自己，这是必然的过程，所以没可追怀的内容。如果选择一条道走到黑是成功的必要条件，那我除了下辈子没什么可指望的。以前我老是想入非非，以后想做什么什么职业，大一刚进校立志成为翻译，还要学多国语言，大二考雅思托福GRE，大三出国交换之类的。希望毕业时原来大一时翻译1708班的班主任能够忘掉要把我们大一的豪言壮语寄给我们的事情，太羞耻。<br>现在这个关口上，曾经和我一起入校的同学们面临人生的重大抉择，工作还是考研，怎么找工作，考什么大学，再回顾大学三年，我发现还是相当有远见，毕竟当年转专业我就想过翻译太难，考研选方向也很痛苦。大多数人引导人生的话是‘来都来了’，有些人顺其自然是要保持高水准，有的人顺其自然就只是划划水，我大概算后者，但又不太一样，我非要选个自己喜欢的地方划水。去年学年小结我就写了，每年一结就会发现每一年的轮廓大致上都是一样的，三流学生的日常，像一根无限延长的直线，虽然望不到边，但是心里清楚怎样都不会有起伏。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;一年以来，无功无过，没有获得任何奖项，也没有任何大的过失。有一些满怀信心起航的时刻，但是无一例外都夭折结尾。&lt;br&gt;选课选得很足量，修完2020上学年，毕业就不差学分了，但都几乎泛泛而过，没有进一步的深入学习。学习上不用功，思想上没有进步，翻看以前的学年小结，发现果不其然原</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="think" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/think/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>跳水世界杯志愿活动</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/afa3d00e.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/afa3d00e.html</id>
    <published>2019-06-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:43:39.548Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>想了很久到底要不要写点儿什么，最后还是觉得应该给这十天一个总结，也好日后有迹可寻。</p><p>说起来真的很意外我能参加这个志愿活动，大概是临近期末大家都在考虑复习的事情。第一天到达场馆的时候，我的心里是很失望的。负责检录的蒋老师和吴老师讲完注意事项就走了，江汉大学的志愿者因为学校近也回去了，我们六个被分到检录的同学在检录室呆了一下午无所事事。但随着比赛的来临，我们的工作也就慢慢步入正轨，每一场比赛前半个小时，每一场比赛的倒数第二轮跳完，无论在做什么，在哪里，都会很自觉地回到检录室。去场地催促运动员，在运动员通道引导运动员，贴牌的，收证的，当然两个组之间也会互相帮忙。除了随队的学长学姐们，我们大概是和运动员们接触得最多的志愿者。<br>到最后，即使对外国人脸盲的我，都能直接想起他们的姓和国籍。<br>最先注意到的是一个埃及的小盆友，在开幕式的时候就注意到这个真的可以直接用英俊形容的少年。可惜发挥的不好没有进到决赛，然后可气的是我居然为了学习失去了和他合影的机会。<br>第一张合影是和加拿大队的Vincent以及他的搭档。<br>然后最先记住姓名的，是一个温柔的加拿大小哥，Philippe，非常有礼貌，给他贴牌之后会笑着说“谢谢”（中文，很多运动员都会说一丢中国话），来取他的运动员证的时候会很腼腆地笑着。<br>接触得最多的是意大利队的按摩师，每一天都会到检录室里占领一张床给队员按摩，最开始按摩师小姐姐看上去很高冷，但后来随着活泼的队员们的依次来访穿插着一些语言交换的活动慢慢对我们的脸有了印象，最后还能直接认出我们，非常开心了，当我们最后问她是否可以和她合影时，她开心地对她身边的意大利小姐姐说：“Did you hear that？With me！Not you！haha！”室友田爷胆子比较大，临走送了她小礼物，我也因此沾光得到了我人生中第一个贴面礼和她的脸书账号。<br>然后还有那个胖胖的黑人官员，虽然只会在部分比赛的检录见到他，但后来也会每一次来都会说hello how are you之类的问候的话语，尤其意外的是他最后还要求要和我们合照。<br>还有加拿大的Rylan小哥哥，其实他比我们小，2002年的小盆友，第一次比赛完进检录室拿卡就被我们这群花痴的老阿姨团团围住要求合影，全程都笑得很可爱，非常治愈，有一次来拿卡的时候还特别开心特别大声地说“谢谢“。<br>另外印象深刻的有比赛之后跑来很无语地告诉我们，他的姓念黄不是尧的马来西亚小哥，很自觉来检录然后开心地说“American is always on time”的美国小姐姐，高冷的统一剃了寸头的俄罗斯小哥（除了一个Nikita，我个人觉得他长得有点像skam里面的小天使），逗逼的意大利小哥和教练，长得神似普金的威廉姆斯小哥，既听不懂汉语也听不懂英语的但真的很努力的朝鲜队员，38岁的日本超级老将，帅气的英国小哥Jack Laugher，还有一些已经有些忘记的面孔。<br>说完歪果仁，再来说说中国队，这是我第一次同时很有可能时最后一次如此近距离地接触国家跳水队的队员，首先是练俊杰和司雅杰的混双，两个人都超级帅啊，练俊杰真的长得太好看了，360度无死角的美颜，人也非常有耐心，当时第一天比赛完后有一小撮粉丝在看台上希望和他合影，他就让粉丝把手机递给他，拍了一张把所有人都包进去的自拍又把手机递回去，关键是，他人不高，递手机的时候得使劲儿垫脚，粉丝应当是很幸福的了。<br>任茜接触不多，虽然声名远扬人也很小，但这次大家的目光都基本集中在了她的搭档张家齐身上，小妹妹真的超级萌，声音都是奶奶的，记者采访她问她得了金牌有没有想要的礼物，她说想要芭比娃娃，然后又问她，除了这个还有吗?她说没有了。<br>最后这一天中途遇到学姐带着她出来，她想和啦啦队的小姐姐们合影，小小的一只，最后大家轮流和她合影，尽管她很想回去看比赛但还是一一满足了我们这群老阿姨。<br>然后是安静沉稳的两男子，谢思埸与陈艾森，都是特别有礼貌而且特别有耐心的男子，实力当然更是毋庸置疑。<br>而杨健和曹缘这两个比较二一点儿，杨健比赛前检录的时候对着一个工作人员一展歌喉，比赛完之后来取自己的运动员证，一开口就说找最帅的那个，结果我们全盯着陈艾森的牌子。曹缘第一天比赛完跑到检录室来还和我们一起看了会儿比赛的直播，认真地算了他和谢思埸的分差，最后发现自己少了多少分之后一下子跳起来，说了句“我cao”跑了。<br>而杨昊，真的是非常非常温和的男子，去看台的时候就发现他被人围着，过了很久都没有离开，一直很耐心地满足合影和签名的各种要求，脸上一直带着温和的笑意，说话也不急不缓，有一种翩翩公子的感觉，看台外的人群散了之后，他又被看台上坐在边上的粉丝叫住了给他们签名，直到我走，他还在一边签名一边和粉丝们聊天。<br>说完运动员，再回到检录大队。负责带我们的老师都师出有名，蒋全新老师跑检录室比较勤快一点儿，唠嗑也唠得多一些。讲跳水动作编号，各种跳水赛事，运动员的生活，很多很多，可以算是扫了一丢知识盲区。他还是重庆市的带队教练，施廷懋的教练，国际级裁判。本身也曾经是跳水运动员，讲了一些以前训练的故事，有一点好笑但也有点儿令人感慨，运动员真的不容易，非常辛苦。而另一个吴老师曾经是国家跳水队的一员。<br>有幸还和中国第一位跳水奥运冠军周继红合影，以及经常出在CCTV5采访区的记者杨烁。大家都非常的和善，尤其那位记者甚至还对我们说谢谢赏脸。<br>一周七天，每一天都不一样，每一天都非常精彩，即使回到各自原定的生活轨道中去，大概也会一直笑着。<br>挥挥手，要开始头疼期末的事情啦~</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;想了很久到底要不要写点儿什么，最后还是觉得应该给这十天一个总结，也好日后有迹可寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来真的很意外我能参加这个志愿活动，大概是临近期末大家都在考虑复习的事情。第一天到达场馆的时候，我的心里是很失望的。负责检录的蒋老师和吴老师讲完注意事项就走了，江汉大学的志愿</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="activities" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/activities/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>人类的大地</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/d4b64b15.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/d4b64b15.html</id>
    <published>2019-05-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:43:10.567Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="风沙星辰"><a href="#风沙星辰" class="headerlink" title="风沙星辰"></a>风沙星辰</h1><blockquote><h3 id="我的痛苦，给穷人施舍的菜汤时治不好的。使我痛苦的，不是这些弓腰，不是这些驼背，也不是这种丑陋。而是在所有这些人的身上，或多或少都有一个夭折了的莫扎特。"><a href="#我的痛苦，给穷人施舍的菜汤时治不好的。使我痛苦的，不是这些弓腰，不是这些驼背，也不是这种丑陋。而是在所有这些人的身上，或多或少都有一个夭折了的莫扎特。" class="headerlink" title="我的痛苦，给穷人施舍的菜汤时治不好的。使我痛苦的，不是这些弓腰，不是这些驼背，也不是这种丑陋。而是在所有这些人的身上，或多或少都有一个夭折了的莫扎特。"></a>我的痛苦，给穷人施舍的菜汤时治不好的。使我痛苦的，不是这些弓腰，不是这些驼背，也不是这种丑陋。而是在所有这些人的身上，或多或少都有一个夭折了的莫扎特。</h3><p>只有让智慧吹拂泥胎，才能创造大写的人</p></blockquote><p>我知道很多人读过《小王子》，知道法国的圣埃克絮斯佩里（Antoine de Saint-Exupery）所以当我想向别人推荐《人类的大地》时，我常常会对他们说，这是作者另一本书，少了童趣与想象力，但几乎解释了整本《小王子》。每一次阅读这本书，我都抑制不住在文字间找寻那种《小王子》里迷住我的东西，蛛丝马迹，全凭天马行空得到探究八卦似的快感。为什么《小王子》不一样，不同于儿童文学，不同于寓言故事，因为它本就是一个成年人写给成年人们看的浓缩的思想，是被一块皱巴巴糖纸包着的生命箴言，</p><p>为什么小王子最后一定要回去，可以参考作者在夜航时的感受：</p><blockquote><p>“这时候，我们知道我们是在太空里迷路了，我们在百来个无法接近的行星之间寻觅那唯一属于我们的行星。只有在这个行星上，才存在着我们熟悉的景物、亲切的家园、温暖的柔情。”</p></blockquote><p>小王子哭泣的片段，主角感受到的隔阂来自何处：</p><blockquote><p>“我靠在一口井旁，一些老太婆走过来汲水，对于他们悲惨的生活，我就只知道这一项仆役的劳作。一个孩子，背靠着墙在缀泣，他在我的记忆里永远是一个无法安慰的漂亮儿童。我是一个局外人，我一无所知，我不能进入他们的王国。”</p></blockquote><p>井，为什么井很重要：</p><blockquote><p>“我们过去认得的那口井，直到今天我们才发现它浸润的地域非常辽阔。<br>·········……<br>我们接受了游戏规则，游戏则按照自己的形象来塑造我们。撒哈拉就体现在我们身上。接触沙漠并非参观绿洲，而是要把一口水井变成我们的宗教。“</p></blockquote><p>如果说阅读《小王子》使我收获了巨大的感动，那么阅读《人类的大地》使我的感动沉淀，变成压在心口上一块沉沉的石头。</p><p>我们常说时代在变化，所以我们不了解自己所处的时代当然也是情有可原的，至少我是这样认为的。<br>我不了解任何一个时代，但我清楚地知道所有人应都知道的一件事，存在或者说活着体会到的是实实在在的感受，产生的也是真实的心情。</p><p>《人类的大地》其实基本上都是在描述大地上的人类，这些人类在干什么，曾经是什么，但很少提及后来怎么样。<br>作为飞行员，作者能看到常人接触不到的风景，不论是在飞机上向下俯瞰，还是当时的所谓“抵抗区“，还是驾驶飞机与各种危险抗衡经历的画面，在他所处的年代，那些留存于作者脑海的所有的往日印象恐怕是像神谕一般的启示。飞行，让他在生理上跳出日常的生活，同时也让他的思想跳出了日常。我们常以“上帝视角”形容游戏里的俯瞰，那么作者在拉起操作杆，一点一点升上空中，穿越云层后看向大地时，也许已经升华为所谓的“上帝视角“。这也许能够解释作者那厚重得化不开的对于所有人的仿佛是悲悯意味的复杂感情，对所有人，甚至还能分摊给一个像虚影一样的哭泣着的漂亮小孩。但也正是如此，小王子遇见的一定是飞行员，在这个忙碌而充实的世界上，他们同样怪异得格格不入。这种怪异，与其说源于作者飞行员的经历，倒不如说是源于童年时期的那幅吃掉大象的蛇的图画，而且从那时起，就埋下了飞行员的种子，埋下了作家的种子，童年的好奇心与困惑一起锁进他的心里。所以他能感受到那些“夭折了的莫扎特”，而他的痛苦，不是来自对于他人处境的悲悯，是来自于对于天真的失去的惋惜。</p><p>所有的人影与孩子们稚嫩的面庞交织出一个破碎的明亮温暖的梦境，这是我对这本书的全部印象。人类的美好与丑陋共存，没有是非对错，只有欣喜与遗憾罢了。而生养出这些人类的大地，是所有人类的家园，是当我们迷失在浩瀚宇宙中会想念并找寻的地方。我们脚下踏着的土地，仅因为这个原因，就可以作为最神圣的的意象。最后，回荡在我的心间的是一个园丁生前的话：</p><blockquote><p>“你要知道……有时当我翻土挖地的时候，我真是汗流浃背。我得风湿病使我抬腿走路都很困难，我咒骂这种苦难。好呀，今天，我可要挖土翻地，我觉得挖土这玩意儿可真有意思！人在挖土的时候才痛快哩！往后，谁来修剪我的树呢？”</p></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;风沙星辰&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#风沙星辰&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;风沙星辰&quot;&gt;&lt;/a&gt;风沙星辰&lt;/h1&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&quot;我的痛苦，给穷人施舍的菜汤时治不好的。使我痛苦的，不是这些弓腰，不是这些驼背，也不是这种</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="book" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/book/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>summary2019</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/821d2b7e.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/821d2b7e.html</id>
    <published>2019-03-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-05T10:27:11.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>上个学年我做出了极其艰难的一个选择，将专业转到数字媒体技术，在做出这个选择的时候，我要说服自己承担未来可能的风险，而在这个选择成为现实后，我要直接面对所有的困难，这些困难，有一部分，并不能靠硬着头皮上就解决。<br>做这个总结让我难受的一点是，我所谓的大二学年是被撕裂的而非承上启下。作为翻译专业学生的经验帮不上新学期适应新专业的忙，就像曾经的英语的那些专业课学分也做不到转化成大学英语的那十二分通识必修学分。好的开始就是成功了一半，我连一个正式的开始也没有。选课，教材，连概念都没有的专业课，新同学，新老师，我像个过载的破内存条。<br>撇开牢骚话，我到目前为止没有后悔这个决定。相较于原来的专业，新专业的确更有趣味，和曾经高中时期自己想象的专业相似度非常高，但是我依然没有百分百认真对待，不适应是一部分原因，能力不够是一部分原因，懒和拖延是主要原因。我能够给自己制定非常合理的计划，但每一次都会低估了自己的颓废程度。一个朋友曾经评价我 “一般你遇到不知道怎么做的时候，你不会去想办法解决，你什么都不做”，想不到快三年了我竟然还是如此，实在是可恶又可悲。<br>我放弃了许多爱好，用这些时间换回了一大堆塑料信息，暑假回家翻看以前的书柜，看了看读过的书，写过的随笔，画过的画，突然意识到自己在这放空的两年间逐渐变成了不学无术头脑空空的蠢货。<br>上个学年的学年小结还能看见，总共没超过200字，从这个字数就能看出我当时的敷衍，但其实相较于扭曲的第二学年，第一学年更有资可谈，初入大学的兴奋，发现现实与理想差距时的失望，一度决心好好学习时的振奋，最后发现的确没有兴趣就没有乐趣后的颓废，下定决心转专业时的迷茫，但最后都归于寂静，因为我不想谈，哪怕是说给自己听，承认自己的失败，接受自己的无能，哪怕是早就心知肚明。<br>我太了解自己，没有偶然的可能性，所以没有新鲜事，“新学年一定改进”一定是句空话。<br>独立个体通常会发现自己每一年的年度总结都大致相似，不管是在1999还是在2019，并非是重蹈覆辙，而是生活就是这样，未知太多了，哪怕活到80岁，到了真正“吃过的盐比年轻人吃过的饭还多”的时候，依然会搞砸事情。<br>我不喜欢展望未来因为我不知道下一分钟我能不能做好当下，所以一切都是未知的，悲观一点儿是“一切不会变得更好”，乐观一点儿是“一切不会变得更糟”。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;上个学年我做出了极其艰难的一个选择，将专业转到数字媒体技术，在做出这个选择的时候，我要说服自己承担未来可能的风险，而在这个选择成为现实后，我要直接面对所有的困难，这些困难，有一部分，并不能靠硬着头皮上就解决。&lt;br&gt;做这个总结让我难受的一点是，我所谓的大二学年是被撕裂的而非</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="think" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/think/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我将弃绝撒旦</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/7cf4c998.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/7cf4c998.html</id>
    <published>2019-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:43:21.269Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#《教父》洗礼片段 #<br>这个片段的镜头组成相对简单，由杀人镜头还有和教堂里的洗礼镜头构成。经过交叉蒙太奇、平行蒙太奇的组合交叠，把主角麦克在教堂为婴儿作洗礼镜头和对仇人复仇的过程镜头（杀人镜头）剪辑到同一时间。</p><blockquote><p>神父：你相信耶稣基督，他的独子，我们的主吗？<br>麦克：我相信。</p></blockquote><blockquote><p>神父：你相信圣灵，神圣的教堂吗？<br>麦克：我相信。</p></blockquote><blockquote><p>（意大利祷词）<br>（复仇开始）</p></blockquote><blockquote><p>神父：你弃绝撒旦吗？<br>麦克：我弃绝。</p></blockquote><blockquote><p>神父：包括他的所作所为？<br>麦克：我弃绝。</p></blockquote><blockquote><p>神父：包括他的虚伪？<br>麦克：我弃绝。</p></blockquote><p>神父每问一个问题，镜头先是转到杀人镜头，然后麦克给出自己的答案。在这个过程中，麦克所做的事情既像同一时间发生的事，又像是他的回忆性质的故事，而音乐的节奏也完美适配这一问一杀一答的节奏<br>在明知暗杀已然展开的情况下，麦克平静地说出弃绝撒旦、相信上帝，甚至“弃绝虚伪”。这一步就像是，加冕为王的仪式，其实不需要这一步，王也已经是王，麦克已经为了家族全然改变自我，背弃自己原先的信仰，违背自己曾经的言行，走上了一条与曾经他所期望要走的路完全相反的道路，甚至说，他自愿走上了曾经他所厌弃的道路。他早已告别了过去的自己，他也继承了他爸爸的衣钵。这是不需要仪式就已经发生的事。而这些一问一答，就像是仪式中一步一步迈上台阶，是在一步一步为麦克定性定名。</p><blockquote><p>神父：你愿意当他的教父吗？<br>麦克：我愿意。</p></blockquote><p>这句话是很明显的双关，这个教父是作为婴儿的教父这种单纯的角色甚至说作为神圣的教父的形象作为洗礼场景的结束，但是在之前平行蒙太奇的剪辑下，这个教父同时也是作为杀戮的邪恶在社会的暗面的教父的形象作为杀人场景的结束，就是由于这句话将两条不太相干的线交叉在了一起。<br>麦克回答的不仅是愿不愿意成为新生儿的教父，更是愿不愿意成为黑手党的教父。而这个回答是<strong>把王冠戴在头上的那一步</strong>。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;#《教父》洗礼片段 #&lt;br&gt;这个片段的镜头组成相对简单，由杀人镜头还有和教堂里的洗礼镜头构成。经过交叉蒙太奇、平行蒙太奇的组合交叠，把主角麦克在教堂为婴儿作洗礼镜头和对仇人复仇的过程镜头（杀人镜头）剪辑到同一时间。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;神父：你相信耶稣</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="film" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/film/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Women in the Old Testament</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/692b5425.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/692b5425.html</id>
    <published>2018-10-31T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-05T10:26:33.748Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>The Old Testament is an inexhaustible inventory of strange stories which include incest, sodomy, adultery, polygamy, cruel wars and so on. In this essay, the attention will be given to the poor women of the Old Testament.</p><p>Compared with that the creator of world is in the image of women in the ancient Chinese mythology, woman’s image was created as male’s subordinates at the start of the Bible–The LORD God said, “It is not good for the man to be alone. I will make a helper suitable for him.” (Ge. 2:18) Most of the women praised in the Bible are praised as the helper of men, so-called models of good wives &amp; mothers, like Ruth. Value of a wife depends on how many boys she has borne. Jacob’s two wife–Rachel and Leah, competed with each other by bearing children, when themselves could not pregnant, they asked their maidservant to replaced their role. (Ge. 30)</p><p>Woman’s status is worse in descent generations. The Hebrew Bible and culture are male-oriented in authorship, subject matter, and perspectives (Ebeling 2010:8). Men often have center stage, with women in the periphery. Most of the time, women’s names are not mentioned. only few female characters have their names, but they even do not say a word in the stories. Female just like an item. Before they are married, women are the property of their fathers, the best way to find a woman was by purchasing her from the owner, that is, her father. And after marriage, they are the property of their husbands. If a man takes a virgin, who has not given her word to another man, and has connection with her, he will have to give a bride-price for her to be his wife. If her father will not give her to him on any account, he will have to give the regular payment for virgins. (Ex. 22:16,17)<br>A woman who has been raped and hurt has no right to express her feeling or willing, her father can directly decide whether she will marry that raper or not. Once a woman has been given to a man, that man have the definite power over the woman. There is a horrible story in the Old Testament about the master of a house who accepts a man and his concubine under his roof. The house is surrounded by a gang of thugs who demand from the master to surrender to them his guest to “get to know” him. In exchange, the master offers his daughter, a virgin, and the guest’s concubine. At first thugs reject the offer, but the master simply pushes the guest’s concubine in front of the door. After being raped all night long, the concubine crawls back to the entrance door and waits for her master. In the morning, he finds her dead, and he puts her on a donkey and travels to his village. He takes a knife and cuts her into 12 pieces and sends her across the entire territory of Israel. Later this provokes a war. (Sod 19, 1-30).</p><p>What’s more, sometimes women themselves would do what they think they should do in a male-dominated society.  Sarah asked her husband to sleep with her maidservant Hagar when Sarah could not bear children. (Ge. 16) Also, Rachel did the same thing when she saw that she bore Jacob no children but Leah bore many. (Ge. 30) there is an even more outrageous story about Lot’s two daughters, whom living with their father in a cave, they wanted to preserve their family line, but they did not to try to find another woman as their father’s wife or try to find husbands for themselves, simply sleep with their father. (Ge. 19:31, 32) Those spontaneous behaviours of women are particularly pitiful.</p><p>Some texts appear to be patently misogynistic, treating women as inferior to men in nature.   “Nothing is so unclean as a woman in her periods; what she touches she causes to be unclean.” Some people defended this obvious discrimination, they think: “This could even be beneficial for the woman, as her husband is prohibited from sexual intercourse with her during a time when it would be more uncomfortable for her.” however, it should be women’s right to decide whether sleep with their husbands or not. “If a woman conceives and bears a male child, she shall be ceremonially unclean seven days…if she bears a female child she shall be unclean two weeks….” There’s no better excuse could explain why bearing female children cause longer unclean time than bearing male children, except discriminating against women.</p><p>In beginning of Genesis that all men and all women are made in the image and likeness of God, in some sense, that means that men and women were created equal — but this point is rarely reflected by secular, political, economic, and culture in the Old Testament. Some radical feminist statements said that the Old Testament includes the view of a complete denial of women, that’s not the truth. However, the Old Testament definitely have the pervasive presence of androcentric features within it, the image of women is so vulnerable and helpless. Their personality doesn’t matter, uterus is their core.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;The Old Testament is an inexhaustible inventory of strange stories which include incest, sodomy, adultery, polygamy, cruel wars and so on</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="book" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/book/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>存在与虚无</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/ed7fa088.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/ed7fa088.html</id>
    <published>2018-10-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-05T10:56:37.170Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来了来了，又是那种作呕的感觉，想吐，可实际上如果真的催吐我也只能吐点儿酸水，为什么我不能正常一点，就像大家一样认真对待自己的生活？因为我说服不了自己“看见”生活的意义，是我把自己困在一个盒子里，结果我还在这里无病呻吟，显得特别滑稽</p><p>我不想一遍一遍去和别人解释我为什么不开心<br>但是不和他们讲，他们永远没法理解我为什么不开心</p><p>存在主义难道不是对人类身处于这个世界上的欲望和虚无主义之间产生的心理矛盾做出的退让？<br>如果一个虚无主义者，既要承认无意义又要追求感官的享乐，不论如何弱化心理感受，一定会感到有种无解的矛盾，但是存在主义给出了合理的解释，像是存在主义对虚无主义进行了亲人化的包装，使虚无主义更适用于真实情况，虚无主义不就像修仙文中的道，如何才能得道，得道后，还存在自我吗？如果不存在了，那么得道对于当初修行的个体不就又是无意义罢了？存在主义就是赋予修行这一过程以意义，但是存在主义赋予意义这种过程还是行为？本身就是无意义，就像是道法自然和大道归一，虚无主义不是绝对真理</p><p>今天和一个朋友不知不觉谈到了自身比较核心的部分，关于自我认知的人生的意义，起因是讨论要不要生孩子。她说她一定会找个爱她的男人然后生一个孩子，因为孩子是她血统的延续，某种程度上，是她人生意义的延展，不管对整个人类历史进程起到的的作用和意义有多小，那也就是有意义。<br>我感受到她强烈的理想主义，对自身的一些行为有着一种崇高的使命感并且愿意为此付出。其实我，怎么说呢，是有点羡慕这种感觉，因为我感觉我没有这种内在的力量去指引我，我的内部是极其原始的一片混沌，我甚至比不上幼儿园的小朋友，ta们内心有一种向上的力量，去引导ta们如何更好地和这个世界相处并且从这种相处中提取力量，而我感受不到这种力量，或者我曾经可以但是现在已经不会了，因为我否认了“向上”的意义。<br>也许是囿于见识浅薄，但是我做不到赋予人生什么意义更别说延展，又或者是我自己给自己设下了心灵圈套，让我走不出无意义的圆圈，看不到圆圈之外的世界，我时常这么想，如果，如果我能够坚持接受一段长时间高质量的心理治疗，我是不是能够重新感受到把许多人连在一起的那种东西，改变后的我还是不是我，对于现在一团糟的我来说，改变后的我还有没有意义，但是我又会习惯性地认为自己被意义这个伪概念框住了，我总觉得意义要基于行为或者事件才能存在，没有任何依托的意义是不存在的。人活着不是为了创造意义，意义应该是，自然而然的产物，它也许已经产生了，但是我看不到它<br>我又想起另一个朋友说的话，她说，她受不了混乱地生活，如果有事情搅成一团乱麻她会很难受，她要详细地制定计划，每天睡前要将明天要做的事想一遍，列出轻重缓急然后才能睡得着，她希望把一切可能会影响到涉及到她的事件或任务的一切影响因子抓在手里，好使最后的结果符合她的心理预期。很好笑的是，初中时期我一度觉得我和她很相似，大概相似在了神经质维度上。她对自己的强迫症有点不满，问我怎样能够像我一样这么随性生活。我当然劝其不要尝试像我一样生活，因为按照她的性格她会疯掉。她非常优秀，从小学就是如此，她朝着每个阶段的目标迈进，自律对于她来说就像呼吸一样必要并且丝毫不费力气，她的目光永远看着更高的地方。她说她经常思考怎么样做什么事可以对人类，或者往小一点说，对祖国有所贡献，让人民的生活变得更好，她认为人生就是要做一点有意义的事情，这就是她定义的意义。<br>所以意义很像吃糖时感受到的的甜味，行为是吃糖（因为我喜欢吃糖），人是产生意义的载体，当我看见别人吃糖时，我会下意识觉得ta一定觉得甜，ta现在挺快乐，但实际上ta不一定觉得快乐，意义肯定不是真理家族的一份子，主观性太强烈，换一个人，又是不同的意义。<br>所以意义，就像意识层面的一种看法，无论是个人，还是集体，一个意识体赋予一个事物一个行为一种看法，我tm又绕回来了，所以我还是不觉得人生有什么意义，因为我对很多事件没有看法，我是个不生产任何有价值的东西的空盒子，我只是在不停地接受信息，这些信息在我的脑子里随意地游荡，成为一坨浆糊，我否认了一些东西意义的同时，这些东西也在否认我，力的作用是相互的，这很合理。但是人生存本能产生的欲望拉住我，让我想办法正常地活下去，于是慢慢地我从虚无主义向存在主义妥协，因为我还是在追求本能，我还在享受感官带来的各种刺激，如果我对存在的当下赋予了意义那么我就能开开心心地活着，我的大脑对我非常友好。</p><p>实际上我因为各种各样的原因已经内耗很久了，所以我给不出比较客观比较好的答案，现在在强制自己早睡早起三餐吃饱，我想看看，是不是因为这几年作息混乱导致激素失调才有这后面许多事情</p><p>我本质上应该就是一个虚无主义者，对事物的否认是根源上的，只不过，人活着无法否认自我感受的存在，所以为了让自己的想法符合基本逻辑，生活中我实际践行的是存在主义，也就是，我承认生活着产生的各种情绪各种感受是所谓有意义的，但这种承认更像是一种心理话术<br>我对很多主义都很认可，但是最内核的那一层一定是虚无主义和存在主义的互相抗衡，因为涉及到我从小到大苦恼的根源，就是我本身的这个存在，我活着所以产生各种情绪，如果我不是活着的状态就不用经历这些东西，西西弗神话里有一句话当时对我来说就是，看到的时候咯噔一下：真正严肃的哲学问题只有自杀，判断人生值不值得活等于回答哲学的根本问题。我觉得就好像分了两个方向，一个方向是承认了生活意义的哲学，一个方向就是无意义，走向无意义的人就是这整个世界的局外人，在局外人的小说里，主角也是在最后即将离开世界的时候才跃升为存在主义，感觉就像顿悟一样，他突然理解了什么，然后又能感受到意义了，美剧真探第一集里的主角也是这样，濒死状态体验到生命的存续和爱，最后跃升为存在主义，这是从他们自身的感受出发有的过程。但实际上每一个走向虚无却还是继续活着的人都是存在主义的实践者，他们在做一件他们已经否定了意义的事情</p><p>不过目前我怀疑我的无意义感的真正来源是自身的低价值感，也就是否认我自己的这部分，让我觉得很困惑，因为我想不起来到底从时候时候开始有了这种想法，就好像我从能明白生活是可以被结束的那一天起我就想逃避生活本身，为什么要逃避肯定会有个理由，比虚无主义更接近生活本身的理由</p><p>我有想过，如果最后这个问题还没等我想出答案也没有顿悟的时刻我就已经受不了了，我会尝试走一条灵性的道路，强行赋予意义，但是，从经验判断，最后我会自己破坏掉好不容易被赋予的意义。B站有个up叫小野寺的，他之前直播讲关于他和他女朋友的两件事，他们异国恋，女朋友觉得很辛苦，给他发语音说，自己很累，本意是想要求安抚，但是他就发了一串 一给我哩giaogiao 过去，还有一次是他女朋友专程去看他，酒店订好了，俩人在床上，气氛正好的时候，他又突然开始giao言giao语，当时他说完，直播间全是？？？？但是我完全能够理解那种行为，甚至我一直不自觉在干同样的事情，只是我相对克制，就像是，有一种破坏气氛的倾向，不管是温情时刻，还是需要全体肃立的场合，就这个问题我还问过咨询师，到底我什么毛病，她说从我以往的叙述中感觉到我很多时候在反向形成，但是后来我自己查资料，感觉也不是一回事</p><p>我对所有可能保持怀疑但是同时我又接受所有可能性，我也不是特别纠结于意义本身，只是如果要谈到意义我会无限倾向于无意义。所有的迷惑也许会有一个终点，我希望终点是自己的死，因为我其实害怕死后意识还会继续存在（这恰恰证明了我相信死后意识会继续存在，笑死）我有好几年特别热衷于神秘学，涉及到扬升的内容让我尤其不安，如果所有的生命最后会回归统一，“我”这个意识就不会继续存在了，这种不安更像是，本能产生的感受。因为我本身已经否定了自我意识的意义，所以如果我在保持这一世的意识下发现生命终将归一，我大概会觉得是个很不错的结局，并且欣然接受，包括轮回说，如果记忆会被消除，每一世我都是一个新的东西，我也会觉得ok，之前的讨论是仅限我们所知的世界，我希望我从未出现，如果展开我们不可知的世界，做不到我从未出现，那就消解这一世的我，这一世的我和本来的我不是一种东西<br>这一世直到现在我觉得生命的终极幸福是从未出现过，也许再往后几十年我会改变看法，也许死后真正的我会觉得这一世我没有找到真正重要的东西，但是人就是这样，尽管可以不停地眺望星空，但是脚底，屁股和背都会一遍一遍提醒自己在这里，当下的感受，算是我唯一承认的意义，因为它无法否认</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;来了来了，又是那种作呕的感觉，想吐，可实际上如果真的催吐我也只能吐点儿酸水，为什么我不能正常一点，就像大家一样认真对待自己的生活？因为我说服不了自己“看见”生活的意义，是我把自己困在一个盒子里，结果我还在这里无病呻吟，显得特别滑稽&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想一遍一遍去和别人解释我</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="think" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/think/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>目录</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/cfc657db.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/cfc657db.html</id>
    <published>2018-07-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-28T02:04:27.538Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="起点"><a href="#起点" class="headerlink" title="起点"></a>起点</h1><h2 id="混沌能量撑开天地"><a href="#混沌能量撑开天地" class="headerlink" title="混沌能量撑开天地"></a>混沌能量撑开天地</h2><h3 id="天地初开"><a href="#天地初开" class="headerlink" title="天地初开"></a>天地初开</h3><ul><li><p>混沌能量碰撞组合</p><ul><li><p>生灵诞生</p><ul><li>各部族初步形成</li></ul></li></ul></li></ul><h2 id="世界意识"><a href="#世界意识" class="headerlink" title="世界意识"></a>世界意识</h2><h2 id="生灵意识"><a href="#生灵意识" class="headerlink" title="生灵意识"></a>生灵意识</h2><h2 id="游离能量体"><a href="#游离能量体" class="headerlink" title="游离能量体"></a>游离能量体</h2><h2 id="圣安会"><a href="#圣安会" class="headerlink" title="圣安会"></a>圣安会</h2><h3 id="白化公主"><a href="#白化公主" class="headerlink" title="白化公主"></a>白化公主</h3><h2 id="圣安魔女"><a href="#圣安魔女" class="headerlink" title="圣安魔女"></a>圣安魔女</h2><h2 id="人类"><a href="#人类" class="headerlink" title="人类"></a>人类</h2><h2 id="螭离"><a href="#螭离" class="headerlink" title="螭离"></a>螭离</h2><h2 id="黑龙"><a href="#黑龙" class="headerlink" title="黑龙"></a>黑龙</h2><h2 id="崩坏通天塔"><a href="#崩坏通天塔" class="headerlink" title="崩坏通天塔"></a>崩坏通天塔</h2><h2 id="通天塔"><a href="#通天塔" class="headerlink" title="通天塔"></a>通天塔</h2><h3 id="塔族"><a href="#塔族" class="headerlink" title="塔族"></a>塔族</h3><ul><li>语言分散</li></ul><p><em>XMind - Trial Version</em></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;起点&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#起点&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;起点&quot;&gt;&lt;/a&gt;起点&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;混沌能量撑开天地&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#混沌能量撑开天地&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;混沌能量撑开天地&quot;</summary>
      
    
    
    
    <category term="shining" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/shining/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>破绽</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/46f8b2a5.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/46f8b2a5.html</id>
    <published>2018-05-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:43:03.116Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在老师的推荐下观看了《破绽》这部影片。感觉还不错。<br>影片一开始，吸引了我的注意力的是演员安东尼·霍普金斯，他不是第一次扮演高智商罪犯，影片开始的那么一点情节不足以推断他会犯罪，但一旦这个演员和高智商的角色联系起来，你总是知道接下来他肯定会干些出格的事。看着他从汉尼拔时期的风度翩翩变成影片里的那种垂垂老态是件令人难受的事儿，看到后来我不禁会想，假如剧本里存在的那个世界特德·克劳福德年轻个十几岁，他妻子说不定就不会出轨。<br>如果给这部电影划出主题句，那一定是特德对威利说的那句话：</p><blockquote><p>“只要看得足够仔细,就会发现每个东西都有弱点,迟早会露出破绽。”</p></blockquote><p>凭着这句话，特德成功地为自己进行了无罪辩护，不过讽刺的是，后来也让他自己重新身陷囹圄。生活，如果可以做比喻，是个庞大的运行中的精密机械，每一个人，每一件事，以一种互不相干又紧密相连的方式活动。每个东西都有弱点，即使组成的零件没有，运行的方式也会存在破绽。特德足够聪明，找得到事物的弱点或是叫做破绽。但我认为，他自己最大的弱点在于，他偏偏想让所有人都知道，他能找到破绽。所以他犯了如下对于他来说是不该犯的错误 ：</p><p>过于小瞧对手（威利开始也犯了同样的错误，不过威利小瞧的是案件本身，而特德从影片一开始就已经是有备无患有恃无恐，他的小瞧有其道理，但是在法庭上故意似的胡闹，实在是小孩子气）;</p><p>事情做得太绝（拔掉他妻子的呼吸管，以此刺激威利）;</p><p>表现欲太强烈（可能是为了剧情需要，但最后他要去旅行之前对威利所说的话实在令人费解，他本不用纠结于威利这么个毛头小伙，他精彩地描述了一切只是为了进一步刺激威利？个人觉得他是把因妻子出轨产生的怨气撒在了威利身上，毕竟当时罗布已死，而前期他与罗布接触时为了后面法庭上的反驳一定会装作不知道罗布此人，后期因罗布已在法庭上公然袭击他，两人也不太可能有私下对质的情况。所以因妻子出轨而导致的其后的一系列事件中，他并没有从对妻子开枪这整个报复性事件中得到满足感）</p><p>过于深爱詹妮弗的罗布开枪自杀是一个意外事件，而威利看见两部相同的手机是一个巧合事件，特德拔掉妻子的呼吸管是他的蓄意与狠绝。三件事的发生，交接，就是特德利用破绽这件事本身的破绽。我很喜欢影片中特德两次上法庭的场景对比，第一次他一个人一句话就让所有证据失效，春风得意，满脸戏谑，第二次虽被律师团团围住，但神情已经预示着结果。</p><p>世界上没有完美的犯罪，即使人们认为有，也只是因为人类本身的不完美。法律就像一张布，看似严丝合缝，但总还是有透气的孔。有人致力于找孔，钻孔，当然也会有人去堵孔，去阻止钻孔的行为。凭着好脑瓜，我们可以去寻找那千千万分之一存在的破绽，探清事物存在发展的规律，利用它们交叉时的巧合。但是，寻找破绽的动作就是破绽。螳螂捕蝉，黄雀在后。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;最近在老师的推荐下观看了《破绽》这部影片。感觉还不错。&lt;br&gt;影片一开始，吸引了我的注意力的是演员安东尼·霍普金斯，他不是第一次扮演高智商罪犯，影片开始的那么一点情节不足以推断他会犯罪，但一旦这个演员和高智商的角色联系起来，你总是知道接下来他肯定会干些出格的事。看着他从汉尼</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="film" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/film/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>交流与沟通</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/802967ee.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/802967ee.html</id>
    <published>2018-03-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:42:57.503Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>交流的本质是分享信息<br>沟通的本质是互相牺牲<br>交流不等于沟通<br>说一句傲慢的话，大多数人其实不懂交流和沟通的区别，他们无法区分<br>沟通一定是带着目的的不管自己是否意识到，我很自豪的一点在于，我很早就意识到和父母沟通的必要，有一些现象我无法理解，就像是人长大之后和父母离心，好像之前童年时的紧密联系像是一种错觉，其实这也是作为独生子女的奇妙体验，你心里坚信你的父母永远和你站在一起<br>我第一次感觉到危机就是三四年级，我在本子上写的一些暧昧句子被我妈发现，她逼着我说一个其实并不存在的暧昧对象<br>好像是那一刻我突然明白，父母原来并不能一直懂你的想法，这个隔阂让我警醒，我意识到我必须沟通，才能避免出现我和父母出现离心</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;交流的本质是分享信息&lt;br&gt;沟通的本质是互相牺牲&lt;br&gt;交流不等于沟通&lt;br&gt;说一句傲慢的话，大多数人其实不懂交流和沟通的区别，他们无法区分&lt;br&gt;沟通一定是带着目的的不管自己是否意识到，我很自豪的一点在于，我很早就意识到和父母沟通的必要，有一些现象我无法理解，就像是人长大</summary>
      
    
    
    
    <category term="思而后感" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%8C%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="think" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/think/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一些细节</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/3f67b87c.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/3f67b87c.html</id>
    <published>2018-01-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-04-28T02:05:30.678Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="0"><a href="#0" class="headerlink" title="0"></a>0</h1><h2 id="混沌能量撑开天地"><a href="#混沌能量撑开天地" class="headerlink" title="混沌能量撑开天地"></a>混沌能量撑开天地</h2><h3 id="天地初开，初有世界意识，但是一片荒芜，混沌能量碰撞组合，诞生生灵（实体）"><a href="#天地初开，初有世界意识，但是一片荒芜，混沌能量碰撞组合，诞生生灵（实体）" class="headerlink" title="天地初开，初有世界意识，但是一片荒芜，混沌能量碰撞组合，诞生生灵（实体）"></a>天地初开，初有世界意识，但是一片荒芜，混沌能量碰撞组合，诞生生灵（实体）</h3><ul><li><p>第一批生灵皆由混沌能量直接构成，上古传说一样的巨物</p><ul><li>黑龙是其中之一，天生可调动混沌能量，沟通天地</li></ul></li><li><p>人族是最后一批天生生灵，混沌能量稀薄，诞生之初是最奇怪最弱小的种族，其他种族都有点儿同情这个种族，但是人，诞生之初就有着极大的不满足，极强烈的欲望</p><ul><li>人族的巨大优势：聪明，欲望引导</li></ul></li></ul><h3 id="生灵自形成小循环，产生意识，生灵意识通过混沌能量相连接之和为生灵意识（黑龙与各部族已经诞生）"><a href="#生灵自形成小循环，产生意识，生灵意识通过混沌能量相连接之和为生灵意识（黑龙与各部族已经诞生）" class="headerlink" title="生灵自形成小循环，产生意识，生灵意识通过混沌能量相连接之和为生灵意识（黑龙与各部族已经诞生）"></a>生灵自形成小循环，产生意识，生灵意识通过混沌能量相连接之和为生灵意识（黑龙与各部族已经诞生）</h3><h2 id="人族崛起"><a href="#人族崛起" class="headerlink" title="人族崛起"></a>人族崛起</h2><h3 id="人族发现了提纯混沌能量的方法，并以此为基础改造了自己的族群，从人的身体里分离出了精粹能量——意识（但不可离开容器长存，会碎掉）"><a href="#人族发现了提纯混沌能量的方法，并以此为基础改造了自己的族群，从人的身体里分离出了精粹能量——意识（但不可离开容器长存，会碎掉）" class="headerlink" title="人族发现了提纯混沌能量的方法，并以此为基础改造了自己的族群，从人的身体里分离出了精粹能量——意识（但不可离开容器长存，会碎掉）"></a>人族发现了提纯混沌能量的方法，并以此为基础改造了自己的族群，从人的身体里分离出了精粹能量——意识（但不可离开容器长存，会碎掉）</h3><ul><li>由此人类发现困扰许多部族的天灾——清剿，是因为天生部族的混沌能量过高，且与意识连接过于紧密，当混沌能量受到波动整个生物就会直接回归混沌，意识碎裂</li><li>由此发现了许多新的物质，发明了许多新的工具，人族的声望一跃而起</li><li>意识可以从身体中分离让人族意识到意识是一种游离于混沌能量之外的东西，见证各种上古巨物，所有部群之后，他们认为意识之和也许可以形成一个游离的世界</li></ul><h2 id="通天塔"><a href="#通天塔" class="headerlink" title="通天塔"></a>通天塔</h2><h3 id="人族作为头脑，指导通天塔的修筑过程"><a href="#人族作为头脑，指导通天塔的修筑过程" class="headerlink" title="人族作为头脑，指导通天塔的修筑过程"></a>人族作为头脑，指导通天塔的修筑过程</h3><h3 id="通天塔完成，由于塔本身倾注了混沌能量，加上了各族人的生灵意识，从塔之中诞生了塔族，塔族出现"><a href="#通天塔完成，由于塔本身倾注了混沌能量，加上了各族人的生灵意识，从塔之中诞生了塔族，塔族出现" class="headerlink" title="通天塔完成，由于塔本身倾注了混沌能量，加上了各族人的生灵意识，从塔之中诞生了塔族，塔族出现"></a>通天塔完成，由于塔本身倾注了混沌能量，加上了各族人的生灵意识，从塔之中诞生了塔族，塔族出现</h3><ul><li>塔族出现，以造物主的沟通天生生灵的姿态欺骗了其他生灵，他们向生灵传播不同的语言和文字，生灵们根据自己的喜好选择了不同的语言，一片混乱，人族的目的已经达不到了</li></ul><h2 id="人族摸不清塔族的实际来历先行退避，各部族也回到自己的地方"><a href="#人族摸不清塔族的实际来历先行退避，各部族也回到自己的地方" class="headerlink" title="人族摸不清塔族的实际来历先行退避，各部族也回到自己的地方"></a>人族摸不清塔族的实际来历先行退避，各部族也回到自己的地方</h2><h2 id="安图王国"><a href="#安图王国" class="headerlink" title="安图王国"></a>安图王国</h2><h3 id="其他部族选择语言是根据自己的能量方式选择，只有人类没有可调动的能量，于是人族四分五裂，选择了不同语言的人类聚集在一起形成各自的部族，后来又形成不同的王国，各王国之间征战不断"><a href="#其他部族选择语言是根据自己的能量方式选择，只有人类没有可调动的能量，于是人族四分五裂，选择了不同语言的人类聚集在一起形成各自的部族，后来又形成不同的王国，各王国之间征战不断" class="headerlink" title="其他部族选择语言是根据自己的能量方式选择，只有人类没有可调动的能量，于是人族四分五裂，选择了不同语言的人类聚集在一起形成各自的部族，后来又形成不同的王国，各王国之间征战不断"></a>其他部族选择语言是根据自己的能量方式选择，只有人类没有可调动的能量，于是人族四分五裂，选择了不同语言的人类聚集在一起形成各自的部族，后来又形成不同的王国，各王国之间征战不断</h3><ul><li>安图王国由于曾经包含了当时通天塔计划中的大部分科研人员——后组合成安图皇家医学会（圣安会前身），实力最强</li></ul><h3 id="王室近亲繁衍两百年，诞生了一个白化病公主，皇室觉得十分不详急于除去"><a href="#王室近亲繁衍两百年，诞生了一个白化病公主，皇室觉得十分不详急于除去" class="headerlink" title="王室近亲繁衍两百年，诞生了一个白化病公主，皇室觉得十分不详急于除去"></a>王室近亲繁衍两百年，诞生了一个白化病公主，皇室觉得十分不详急于除去</h3><h2 id="圣安会"><a href="#圣安会" class="headerlink" title="圣安会"></a>圣安会</h2><h3 id="安图皇家医学会认为这个公主可以帮助他们从另一个维度攻破其他王国，甚至是其他种族，圣安会正式成立（宗教性质），而这个公主成为圣安会第一代圣女"><a href="#安图皇家医学会认为这个公主可以帮助他们从另一个维度攻破其他王国，甚至是其他种族，圣安会正式成立（宗教性质），而这个公主成为圣安会第一代圣女" class="headerlink" title="安图皇家医学会认为这个公主可以帮助他们从另一个维度攻破其他王国，甚至是其他种族，圣安会正式成立（宗教性质），而这个公主成为圣安会第一代圣女"></a>安图皇家医学会认为这个公主可以帮助他们从另一个维度攻破其他王国，甚至是其他种族，圣安会正式成立（宗教性质），而这个公主成为圣安会第一代圣女</h3><h3 id="圣安会在全力推进之前对于意识之海的研究，在研究意识之海的几百年里，安图皇家医学协会意识到塔族的弥天大谎（底牌）"><a href="#圣安会在全力推进之前对于意识之海的研究，在研究意识之海的几百年里，安图皇家医学协会意识到塔族的弥天大谎（底牌）" class="headerlink" title="圣安会在全力推进之前对于意识之海的研究，在研究意识之海的几百年里，安图皇家医学协会意识到塔族的弥天大谎（底牌）"></a>圣安会在全力推进之前对于意识之海的研究，在研究意识之海的几百年里，安图皇家医学协会意识到塔族的弥天大谎（底牌）</h3><ul><li><p>以此和塔族合作，圣安会成为除塔族以外唯一能够使用通天塔的团体</p><ul><li>圣安会帮忙隐瞒塔族前身，塔族成为圣安会神使，相辅相成</li><li>通天塔无法承载世界意识，圣安会与塔族合作使得通天塔承载了世界意识的复制体，塔族已经在这个阶段意识到境界与门的禁制之分，圣安会则依然在研究意识之海</li></ul></li></ul><h3 id="圣女计划在这个基础上进行，白化公主16岁时，圣安计划正式实施，将意识之海中由于混沌能量形成的游离能量体注入白化公主身体中，圣安魔女诞生，但还是作为第一代圣女，从此圣安会利用圣安魔女可以影响意识之海的能力对全体种族洗脑，成为遍布整个世界的最大宗教，安图王国在这个基础上进一步扩张地盘"><a href="#圣女计划在这个基础上进行，白化公主16岁时，圣安计划正式实施，将意识之海中由于混沌能量形成的游离能量体注入白化公主身体中，圣安魔女诞生，但还是作为第一代圣女，从此圣安会利用圣安魔女可以影响意识之海的能力对全体种族洗脑，成为遍布整个世界的最大宗教，安图王国在这个基础上进一步扩张地盘" class="headerlink" title="圣女计划在这个基础上进行，白化公主16岁时，圣安计划正式实施，将意识之海中由于混沌能量形成的游离能量体注入白化公主身体中，圣安魔女诞生，但还是作为第一代圣女，从此圣安会利用圣安魔女可以影响意识之海的能力对全体种族洗脑，成为遍布整个世界的最大宗教，安图王国在这个基础上进一步扩张地盘"></a>圣女计划在这个基础上进行，白化公主16岁时，圣安计划正式实施，将意识之海中由于混沌能量形成的游离能量体注入白化公主身体中，圣安魔女诞生，但还是作为第一代圣女，从此圣安会利用圣安魔女可以影响意识之海的能力对全体种族洗脑，成为遍布整个世界的最大宗教，安图王国在这个基础上进一步扩张地盘</h3><h2 id="狂癔症"><a href="#狂癔症" class="headerlink" title="狂癔症"></a>狂癔症</h2><h3 id="圣安魔女日渐失控，狂癔症出现，最终魔女试图以自己的毁灭带动毁灭整个意识之海，上古族群受到广泛牵连，人类族群开始出现意识与身体混合的病症"><a href="#圣安魔女日渐失控，狂癔症出现，最终魔女试图以自己的毁灭带动毁灭整个意识之海，上古族群受到广泛牵连，人类族群开始出现意识与身体混合的病症" class="headerlink" title="圣安魔女日渐失控，狂癔症出现，最终魔女试图以自己的毁灭带动毁灭整个意识之海，上古族群受到广泛牵连，人类族群开始出现意识与身体混合的病症"></a>圣安魔女日渐失控，狂癔症出现，最终魔女试图以自己的毁灭带动毁灭整个意识之海，上古族群受到广泛牵连，人类族群开始出现意识与身体混合的病症</h3><ul><li>意识之海暴动影响了真实的世界，世界由此出现了一些，新的天生生灵，混杂着各类存在的种族的特征，不全是人类形态，现实世界也在同时暴动，天生生灵面临的清剿越来越频繁</li></ul><h3 id="圣安会联合塔族借通天塔诅咒并且封印了圣安魔女，抹除了一切圣女计划的手稿与记录"><a href="#圣安会联合塔族借通天塔诅咒并且封印了圣安魔女，抹除了一切圣女计划的手稿与记录" class="headerlink" title="圣安会联合塔族借通天塔诅咒并且封印了圣安魔女，抹除了一切圣女计划的手稿与记录"></a>圣安会联合塔族借通天塔诅咒并且封印了圣安魔女，抹除了一切圣女计划的手稿与记录</h3><ul><li><p>人类与塔族各负责了一部分禁制，塔族擅长境界设界，人类擅长压制能力</p><ul><li>塔族在研究压制圣女的禁制一部分就是后来的境界之门的雏形</li></ul></li></ul><h2 id="深海"><a href="#深海" class="headerlink" title="深海"></a>深海</h2><h3 id="弥弥作为新一批混杂人类形态的天生生灵诞生，从小在人类世界里生活同时躲避着清剿，赫连则是被家族背叛的贵族少年（病玫瑰设定）"><a href="#弥弥作为新一批混杂人类形态的天生生灵诞生，从小在人类世界里生活同时躲避着清剿，赫连则是被家族背叛的贵族少年（病玫瑰设定）" class="headerlink" title="弥弥作为新一批混杂人类形态的天生生灵诞生，从小在人类世界里生活同时躲避着清剿，赫连则是被家族背叛的贵族少年（病玫瑰设定）"></a>弥弥作为新一批混杂人类形态的天生生灵诞生，从小在人类世界里生活同时躲避着清剿，赫连则是被家族背叛的贵族少年（病玫瑰设定）</h3><h2 id="通天塔世界"><a href="#通天塔世界" class="headerlink" title="通天塔世界"></a>通天塔世界</h2><h3 id="通天塔原作为载体承载世界意识复制体，但是由于黑龙的存在导致复制体可以修改"><a href="#通天塔原作为载体承载世界意识复制体，但是由于黑龙的存在导致复制体可以修改" class="headerlink" title="通天塔原作为载体承载世界意识复制体，但是由于黑龙的存在导致复制体可以修改"></a>通天塔原作为载体承载世界意识复制体，但是由于黑龙的存在导致复制体可以修改</h3><h3 id="通天塔世界借由通天塔的门进入通天塔承载的世界意识复制体形成独立的世界"><a href="#通天塔世界借由通天塔的门进入通天塔承载的世界意识复制体形成独立的世界" class="headerlink" title="通天塔世界借由通天塔的门进入通天塔承载的世界意识复制体形成独立的世界"></a>通天塔世界借由通天塔的门进入通天塔承载的世界意识复制体形成独立的世界</h3><h3 id="塔族在封印圣女后，将通天塔世界隔离起来，所用的方法也即是门的变种"><a href="#塔族在封印圣女后，将通天塔世界隔离起来，所用的方法也即是门的变种" class="headerlink" title="塔族在封印圣女后，将通天塔世界隔离起来，所用的方法也即是门的变种"></a>塔族在封印圣女后，将通天塔世界隔离起来，所用的方法也即是门的变种</h3><h2 id="门"><a href="#门" class="headerlink" title="门"></a>门</h2><h3 id="门是一种禁制，需要掌握才能利用其用法"><a href="#门是一种禁制，需要掌握才能利用其用法" class="headerlink" title="门是一种禁制，需要掌握才能利用其用法"></a>门是一种禁制，需要掌握才能利用其用法</h3><h3 id="圣安会在之前研究了魔女身上的禁制，加上之后通天塔自成一个境界，慢慢地圣安会也开始懂得门的原理，属于塔族的那一部分即是门的雏形，圣安会首先使用门进行实验"><a href="#圣安会在之前研究了魔女身上的禁制，加上之后通天塔自成一个境界，慢慢地圣安会也开始懂得门的原理，属于塔族的那一部分即是门的雏形，圣安会首先使用门进行实验" class="headerlink" title="圣安会在之前研究了魔女身上的禁制，加上之后通天塔自成一个境界，慢慢地圣安会也开始懂得门的原理，属于塔族的那一部分即是门的雏形，圣安会首先使用门进行实验"></a>圣安会在之前研究了魔女身上的禁制，加上之后通天塔自成一个境界，慢慢地圣安会也开始懂得门的原理，属于塔族的那一部分即是门的雏形，圣安会首先使用门进行实验</h3><h3 id="境界是门打开后，自体意识的泛区间"><a href="#境界是门打开后，自体意识的泛区间" class="headerlink" title="境界是门打开后，自体意识的泛区间"></a>境界是门打开后，自体意识的泛区间</h3><h2 id="黑铁时代"><a href="#黑铁时代" class="headerlink" title="黑铁时代"></a>黑铁时代</h2><h3 id="魔女被秘密封印在通天塔，安图王室与圣安会以及塔族联手遮掩圣女计划，曾使用混沌能量秘密打造出圣女人偶，但在意识之海暴动中，人偶失窃，只能对外宣称圣女将开始新的修行"><a href="#魔女被秘密封印在通天塔，安图王室与圣安会以及塔族联手遮掩圣女计划，曾使用混沌能量秘密打造出圣女人偶，但在意识之海暴动中，人偶失窃，只能对外宣称圣女将开始新的修行" class="headerlink" title="魔女被秘密封印在通天塔，安图王室与圣安会以及塔族联手遮掩圣女计划，曾使用混沌能量秘密打造出圣女人偶，但在意识之海暴动中，人偶失窃，只能对外宣称圣女将开始新的修行"></a>魔女被秘密封印在通天塔，安图王室与圣安会以及塔族联手遮掩圣女计划，曾使用混沌能量秘密打造出圣女人偶，但在意识之海暴动中，人偶失窃，只能对外宣称圣女将开始新的修行</h3><ul><li><p>圣安会为了遮掩圣女计划，将计就计，承认斐碧为真正的圣女，并告知斐碧，只有在圣安会的治疗下，杰拉尔的狂癔症才有回转的余地，于是斐碧回到圣安会，杰拉尔也接受了狂癔症的治疗，但是，渐渐地，斐碧察觉到圣安会本身存在着太多秘密，她身在其中总是觉得有些异样，并且自身的记忆完全没有恢复，她也被禁止面见除圣安会成员之外的任何人</p><ul><li>实际上，圣安会已经决定消除圣女的真实存在，让圣女从此作为一种意象出现，为此准备了奢华的献祭仪式，按原计划准备将圣女人偶毁掉，而杰拉尔最后以自己被清剿作为代价救出了斐碧，但斐碧的身体也已经损伤</li></ul></li></ul><h3 id="人偶被罕有的狂癔症患者赋予了意识，在躲避圣安会的追捕时失散，人偶遇见了杰拉尔，在意识之海暴动中从圣安监狱逃脱的火系狂癔症病人，两人一起对抗圣安会并产生了爱"><a href="#人偶被罕有的狂癔症患者赋予了意识，在躲避圣安会的追捕时失散，人偶遇见了杰拉尔，在意识之海暴动中从圣安监狱逃脱的火系狂癔症病人，两人一起对抗圣安会并产生了爱" class="headerlink" title="人偶被罕有的狂癔症患者赋予了意识，在躲避圣安会的追捕时失散，人偶遇见了杰拉尔，在意识之海暴动中从圣安监狱逃脱的火系狂癔症病人，两人一起对抗圣安会并产生了爱"></a>人偶被罕有的狂癔症患者赋予了意识，在躲避圣安会的追捕时失散，人偶遇见了杰拉尔，在意识之海暴动中从圣安监狱逃脱的火系狂癔症病人，两人一起对抗圣安会并产生了爱</h3><ul><li>杰拉尔也察觉到，在圣安会高层的气氛中，圣女并不是一种值得歌颂的存在，默默调查之后，尽管他没有查到有关圣女计划的内容，但是他意识到斐碧的处境并不好，于是终止了治疗，并且随时准备着救出斐碧</li><li>在斐碧与圣安会纠葛之间，黑龙之祸的出现，使斐碧与杰拉尔都感觉到了不安</li></ul><h3 id="Innocent-Hearts设定，狂癔症泛滥期，主角-斐碧"><a href="#Innocent-Hearts设定，狂癔症泛滥期，主角-斐碧" class="headerlink" title="Innocent Hearts设定，狂癔症泛滥期，主角  斐碧"></a>Innocent Hearts设定，狂癔症泛滥期，主角  斐碧</h3><h2 id="圣安医学会"><a href="#圣安医学会" class="headerlink" title="圣安医学会"></a>圣安医学会</h2><h3 id="圣安魔女被封印500年间，圣安会一直致力于修补魔女动乱后的人类族群，成立圣安会医学协会，对外解决所有有关狂癔症和圣安会不稳定因素"><a href="#圣安魔女被封印500年间，圣安会一直致力于修补魔女动乱后的人类族群，成立圣安会医学协会，对外解决所有有关狂癔症和圣安会不稳定因素" class="headerlink" title="圣安魔女被封印500年间，圣安会一直致力于修补魔女动乱后的人类族群，成立圣安会医学协会，对外解决所有有关狂癔症和圣安会不稳定因素"></a>圣安魔女被封印500年间，圣安会一直致力于修补魔女动乱后的人类族群，成立圣安会医学协会，对外解决所有有关狂癔症和圣安会不稳定因素</h3><h3 id="在此期间借由魔女之前造成的影响力和自身的崇高使命感，圣安会脱离安图王国，成为人类族群中威望甚高的中立组织，圣安医学会日渐作为独立部分存在"><a href="#在此期间借由魔女之前造成的影响力和自身的崇高使命感，圣安会脱离安图王国，成为人类族群中威望甚高的中立组织，圣安医学会日渐作为独立部分存在" class="headerlink" title="在此期间借由魔女之前造成的影响力和自身的崇高使命感，圣安会脱离安图王国，成为人类族群中威望甚高的中立组织，圣安医学会日渐作为独立部分存在"></a>在此期间借由魔女之前造成的影响力和自身的崇高使命感，圣安会脱离安图王国，成为人类族群中威望甚高的中立组织，圣安医学会日渐作为独立部分存在</h3><h3 id="而因为黑铁时代的圣女人偶，人类一直在研究人造生物的可能性，最后500年后造出了第一批完美的人造生物"><a href="#而因为黑铁时代的圣女人偶，人类一直在研究人造生物的可能性，最后500年后造出了第一批完美的人造生物" class="headerlink" title="而因为黑铁时代的圣女人偶，人类一直在研究人造生物的可能性，最后500年后造出了第一批完美的人造生物"></a>而因为黑铁时代的圣女人偶，人类一直在研究人造生物的可能性，最后500年后造出了第一批完美的人造生物</h3><p>-</p><h2 id="黑龙之祸"><a href="#黑龙之祸" class="headerlink" title="黑龙之祸"></a>黑龙之祸</h2><h3 id="螭离诞生后，圣安会十分满意，但黑龙发现自己被欺骗，于是突破塔族禁制来到通天塔境界希望复苏圣安魔女，塔族与圣安会均不可阻挡，塔族无耐间开启通天塔境界，以承天神族名义发起对黑龙的通缉，将之前的狂癔症等若干事都归咎于黑龙之祸"><a href="#螭离诞生后，圣安会十分满意，但黑龙发现自己被欺骗，于是突破塔族禁制来到通天塔境界希望复苏圣安魔女，塔族与圣安会均不可阻挡，塔族无耐间开启通天塔境界，以承天神族名义发起对黑龙的通缉，将之前的狂癔症等若干事都归咎于黑龙之祸" class="headerlink" title="螭离诞生后，圣安会十分满意，但黑龙发现自己被欺骗，于是突破塔族禁制来到通天塔境界希望复苏圣安魔女，塔族与圣安会均不可阻挡，塔族无耐间开启通天塔境界，以承天神族名义发起对黑龙的通缉，将之前的狂癔症等若干事都归咎于黑龙之祸"></a>螭离诞生后，圣安会十分满意，但黑龙发现自己被欺骗，于是突破塔族禁制来到通天塔境界希望复苏圣安魔女，塔族与圣安会均不可阻挡，塔族无耐间开启通天塔境界，以承天神族名义发起对黑龙的通缉，将之前的狂癔症等若干事都归咎于黑龙之祸</h3><h3 id="塔族作为神使出现，讲述黑龙之恶，神族被毁，圣女垂泪，教唆众人并打开塔界大门，引世间高手集聚，共同讨伐黑龙，黑龙以龙身缠绕塔身死去，血流成河"><a href="#塔族作为神使出现，讲述黑龙之恶，神族被毁，圣女垂泪，教唆众人并打开塔界大门，引世间高手集聚，共同讨伐黑龙，黑龙以龙身缠绕塔身死去，血流成河" class="headerlink" title="塔族作为神使出现，讲述黑龙之恶，神族被毁，圣女垂泪，教唆众人并打开塔界大门，引世间高手集聚，共同讨伐黑龙，黑龙以龙身缠绕塔身死去，血流成河"></a>塔族作为神使出现，讲述黑龙之恶，神族被毁，圣女垂泪，教唆众人并打开塔界大门，引世间高手集聚，共同讨伐黑龙，黑龙以龙身缠绕塔身死去，血流成河</h3><ul><li><p>通天塔境界崩坏，但是崩坏的力量使得通天塔的能量散布于所有的世界</p><ul><li>通天塔世界黑龙之血即是境界内时而出现的血池的源头，也是锈族诞生地，锈族被塔族忽悠守卫血池，实际上也即是崩坏的力量的实体</li></ul></li></ul><h2 id="睢冉与螭离"><a href="#睢冉与螭离" class="headerlink" title="睢冉与螭离"></a>睢冉与螭离</h2><h3 id="睢冉诞生于黑龙之祸，混沌化形，属于天生（一支箭的箭头，通天塔同样的材料打造，某族族中圣物，具有信仰，射在黑龙的右眼，黑龙混沌能量，受黑龙力量催化，天生）先是在通天塔世界生出灵智，后被塔族发现，以图螭离走后，代替螭离管理商，锈族，血池，通天塔，"><a href="#睢冉诞生于黑龙之祸，混沌化形，属于天生（一支箭的箭头，通天塔同样的材料打造，某族族中圣物，具有信仰，射在黑龙的右眼，黑龙混沌能量，受黑龙力量催化，天生）先是在通天塔世界生出灵智，后被塔族发现，以图螭离走后，代替螭离管理商，锈族，血池，通天塔，" class="headerlink" title="睢冉诞生于黑龙之祸，混沌化形，属于天生（一支箭的箭头，通天塔同样的材料打造，某族族中圣物，具有信仰，射在黑龙的右眼，黑龙混沌能量，受黑龙力量催化，天生）先是在通天塔世界生出灵智，后被塔族发现，以图螭离走后，代替螭离管理商，锈族，血池，通天塔，"></a>睢冉诞生于黑龙之祸，混沌化形，属于天生（一支箭的箭头，通天塔同样的材料打造，某族族中圣物，具有信仰，射在黑龙的右眼，黑龙混沌能量，受黑龙力量催化，天生）先是在通天塔世界生出灵智，后被塔族发现，以图螭离走后，代替螭离管理商，锈族，血池，通天塔，</h3><ul><li><p>为防之后如黑龙一般，灵智渐开，无法掌控，被强行施以禁制，当其记忆到达一个阈值则失去记忆，门的重叠，</p><ul><li><p>睢冉后遇圣安魔女，十三解开了他身上的禁制，睢冉回想起前尘往事，决定解开螭离死局，而</p><ul><li>但王朝能力显现，梦境意识体出现，螭离不敢不蹲守，于是被妖精追上了</li><li>最后血池失效，王朝自请进行净化</li><li>螭离和妖精共同管理商这个群体，过上幸福的生活，直到世界毁灭</li></ul></li></ul></li></ul><h3 id="黑龙之子——螭离可通由血池进入通天塔世界，并且可以进入通天塔承载的嫏嬛（通天塔与黑龙共同承载的世界意识复制体，可修改），商的领头人，向世人隐瞒通天塔世界和血池作用"><a href="#黑龙之子——螭离可通由血池进入通天塔世界，并且可以进入通天塔承载的嫏嬛（通天塔与黑龙共同承载的世界意识复制体，可修改），商的领头人，向世人隐瞒通天塔世界和血池作用" class="headerlink" title="黑龙之子——螭离可通由血池进入通天塔世界，并且可以进入通天塔承载的嫏嬛（通天塔与黑龙共同承载的世界意识复制体，可修改），商的领头人，向世人隐瞒通天塔世界和血池作用"></a>黑龙之子——螭离可通由血池进入通天塔世界，并且可以进入通天塔承载的嫏嬛（通天塔与黑龙共同承载的世界意识复制体，可修改），商的领头人，向世人隐瞒通天塔世界和血池作用</h3><ul><li>原是被留下在必要时接替黑龙，后因睢冉联合弥弥与王朝，以深海为蓝本，以梦境为媒介，发现了新的境界承载方式，后以十三的力量封上濒临崩溃的通天塔世界，螭离与黑龙残留的意识里应外合，毁掉了通天塔境界</li><li>圣安会控制螭离，螭离和黑龙的连结使得可以进入意识之海，爱丽丝计划会选出替代螭离的人，而螭离作为黑龙的衍生物，将作为圣安会夺回通天塔的重要棋子</li></ul><h2 id="浮岛计划？？"><a href="#浮岛计划？？" class="headerlink" title="浮岛计划？？"></a>浮岛计划？？</h2><h3 id="682年后20个能量杂种人造人——浮岛计划中出现了一名天才少年，其他人称它为，浮岛十三，他研究了从通天塔一直到他所存在的时间中前人的手记，得出中间出现空白历史的结论，并以此在世界各地寻访，暗自调查，最后一点一点发现圣安圣女的巨大问题，然后深挖出魔女的踪迹，最后解开了魔女的封印"><a href="#682年后20个能量杂种人造人——浮岛计划中出现了一名天才少年，其他人称它为，浮岛十三，他研究了从通天塔一直到他所存在的时间中前人的手记，得出中间出现空白历史的结论，并以此在世界各地寻访，暗自调查，最后一点一点发现圣安圣女的巨大问题，然后深挖出魔女的踪迹，最后解开了魔女的封印" class="headerlink" title="682年后20个能量杂种人造人——浮岛计划中出现了一名天才少年，其他人称它为，浮岛十三，他研究了从通天塔一直到他所存在的时间中前人的手记，得出中间出现空白历史的结论，并以此在世界各地寻访，暗自调查，最后一点一点发现圣安圣女的巨大问题，然后深挖出魔女的踪迹，最后解开了魔女的封印"></a>682年后20个能量杂种人造人——浮岛计划中出现了一名天才少年，其他人称它为，浮岛十三，他研究了从通天塔一直到他所存在的时间中前人的手记，得出中间出现空白历史的结论，并以此在世界各地寻访，暗自调查，最后一点一点发现圣安圣女的巨大问题，然后深挖出魔女的踪迹，最后解开了魔女的封印</h3><h2 id="魔女重临"><a href="#魔女重临" class="headerlink" title="魔女重临"></a>魔女重临</h2><p>塔族的领头人对着他大喊：你疯了吗杂种！十三已经听不到了，他狂热地看着通天塔漆黑的塔身，感受着一股从没接触到过的能量震颤，他的确带着一丝恐惧，他知道自己放出了什么，那不是能够用怪物或者其他残暴的名词可以描述的巨大武器，它是这个世界的神，它只需要一个念头，一个想法，所有的生物都会毁灭，但比起这微不足道的一丝恐惧，巨大的狂喜是几乎要把他淹没了，他成功了，他想要向整个世界宣布他成功了，但是没有人来得及顾及他的喜悦，圣安会的人也陆续到场了，更多人的脸上是迷茫，他们不太明白为什么突然圣安会下达了对十三的追杀令，塔族的脸色变得更加难看，虽然不是天生种族，但是构成他们的混沌能量被这股震颤扰动了，这种关头下，每一个塔族都在尽力维系意识的稳定<br>突然，一个金色的图腾在通天塔的塔身上开始蔓延，十三的瞳孔收束到极致，他看见了，一个人的轮廓，比之前都要强烈的一阵能量震颤袭来，十三感觉自己的身体好象快要碎裂了，他感受到了人类狂癔症患者的感受，是一种，想法，他的身体也并没有破碎，但是在场的塔族数量锐减，没过多久，又一批塔族从塔中冒了出来，不停咳嗽着<br>光芒渐消，一个银发及膝的少女浮现在塔身前，她通体雪白，身上奇怪的金色纹路仿佛在流淌，神色平静，像是那幅著名的画小憩的安图贵族少女，但又不太一样，一时间，不论是自诩知识储库的塔族还是一切为了人类的圣安会，都呆住了，所有的人心中浮现出同样一个词——天神，少女慢慢睁开眼睛，血色的瞳孔失神地看向远方，她露出一个略有些困惑的表情，然后看向了离自己最近的这个年轻人，笑道：”我睡了好长时间“，是一个陈述句，好像在和一个老朋友闲聊一样轻松的语气，十三已经完全呆住，他分不出精力去辨别这个所谓的魔女的想法，他之前所做的一切努力不是为了如今的这个时刻，他突然觉得有点儿荒谬，他回想起他推测出的圣女计划，以及基于圣女计划的天机实验，每一项实验，每一个进程都在告诉他魔女是个被动的无助的身不由己的失控的失败试验品，他解放她不是因为同情，是因为对真理的狂热，他只是在，做自己的想做的事情，他想要报复这个让他诞生的世界，但是，这不是他认为的魔女，一切都乱套了<br>他感觉到一种陌生的情绪，在他的胸口升起，堵在喉咙里<br>”你为什么难过？“魔女的声音又一次出现了，十三抬起头，魔女仍然平静地看着他，带着戏谑的表情<br>”这是难过？难过是什么？为什么会产生这种感觉？“他皱起眉头，努力压下喉咙的生涩<br>魔女扫了一眼黑压压的人群与塔族，俏皮地一笑：”你带我离开这里，我就告诉你“<br>十三看着她，第一次，没有思考就做出了选择，他展开被训练了无数次的双翼，一个巨大的黑影在所有人面前一闪而过，十三和魔女已然消失不见<br>魔女蜷在十三的臂弯里，抚摸着翅膀上的黑色羽毛，眼睛发亮，赞叹道：真漂亮<br>十三有些不敢看她，他也不知道为什么，他有很多种推测，最有可能是魔女身上的禁制压制不了魔女的力量，魔女影响了他，其次是因为他现在脑子很乱，他没有怎么去想解封魔女之后，自己应该干什么，准确来说，在他的计划里，魔女会把这个世界毁掉，但是情况不在他的计划之内，现在是他没有想过的，计划之外的情况，魔女，魔女也不在他的预想内，他无意识地看了一下自己怀里的魔女，发现少女正看着他，还是那种懒洋洋笑嘻嘻的神情，他不动声色移开目光：”你想去哪里“<br>”不知道，我不知道哪里有哪里“<br>这是个病句，但是十三却听懂了<br>”你身上的禁制，我有研究过，要解开很麻烦，但也不是不可能解开“十三回想着禁制的形成过程<br>”为什么要解开呢？“魔女不解的语气<br>十三看向她，有些惊讶，带着魔女一个俯冲，落在一片树林之中，他小心地放下魔女：”500年前，你想要毁掉一切所以才会失控，所有的线索也好残缺的证据也好，都表明当时圣安会完全没有预料到你的失控，尽管他们早在执行圣女计划前就已经设计好了禁制，你突然的剧烈失控，不是你由于上古族群不能控制自己，是圣安会低估了你的力量，”<br>十三说着，看着魔女在阳光下仿佛发光的银色头发和隐隐约约的雪白的胴体，突然意识到她的赤身裸体，他不自在地别开目光，脱下自己的外衣递给魔女：“圣安会一边利用你，一边防备你，但是依然低估了你，你一直在隐藏自己真实的力量强度，直到最后力量展开，在这之前你还表演了好几次失控，你是故意的，当时的圣安会对你的情况进行了错误的判断，将你封印，而不是直接把你重新打回意识之海，其实心存侥幸，想要有一天把你解封，但是他们没想到，塔族畏惧你的力量，直接把连接通道都破坏了，同时还多了圣安会的把柄，两个组织，从此完全捆在了一根绳子上，500年前你想要毁灭一切，为什么500年后你连解开禁制都要问为什么？“<br>魔女正准备穿上他递来的衣服，看着自己手臂上的金色纹路，”可能我觉得，这个禁制很好看“魔女穿上外衣，抬头，对着十三绽放了一个温柔的笑容<br>”你不是想知道，难过是什么，为什么产生？“魔女双手揣进兜里，”因为你喜欢我“<br>十三一怔，随即否认道：”不可能，我是个人类造出的杂种怪物，从小到大所有的一切都证明我没有一般生物会产生的各种情感“<br>魔女微抬着头看着十三：”你要是不信，你可以试试吻我”<br>十三愣在原地，她继续道：“我现在浑身的禁制，除了死不了，和普通人类一样，你不用担心我的能力“<br>十三看着她，各种想法在他脑海中碰撞<br>他一字一顿地说：”可是你仍然能够感受到我的情绪，你是意识之海的具象化身，你能够感觉到我的想法，你即使失去了影响整个意识之海的能力，你还是可以，抓住我思维上的弱点进而……..“<br>”进而什么？“魔女歪着头，笑道<br>”我不知道，就像我想不明白为什么你不想要力量回归一样“<br>“你之前都做好直接消失的准备了，现在担心我会抓住你思维上的弱点对你干什么？”<br>十三忽然双手捧住魔女的两颊，微微俯身，魔女的体温比他还要凉，嘴唇也是，他忽然想起小时候负责他们起居的人类，将手放在他的头上时，是很温暖的，那时候，那个人的感受是不是也是，感觉到手掌有些凉<br>他慢慢站直，第一次感觉他的大脑被糊住了，他感觉自己的心脏跳得格外响，比他在等待魔女解封时还要快，他不自觉地用手按着自己的胸膛<br>魔女缓缓靠近他，抱住他的腰：”这就是喜欢“<br>“感觉到了吗？你的意识在以全新的频率震动着”<br>”我刚刚感受到了，你曾经感受到的，温暖的感觉“<br>十三看着魔女的发旋，抬起自己捂住心口的手，轻轻放在魔女的头上<br>“我还是想不通，为什么，我想不明白”<br>“你有一颗绝无仅有的脑袋，你总有一天会想明白的”<br>十三仍然沉默地思索着<br>魔女抬起头，认真地看着十三：“我们做个交易吧，现在我的能力被封，我不能再使用能力去感受世界，这对于我来说很有趣，但是这样的我很脆弱，万一又被什么东西抓住就不好玩了，你来当我的侍卫，玩够了我也许就会满足你的心愿拿回力量毁掉一切哦”<br>十三看着她的眼睛：“好”</p><h3 id="十三和魔女计划一起走遍世界，魔女在路途中爱上十三，俩人与圣安会周旋"><a href="#十三和魔女计划一起走遍世界，魔女在路途中爱上十三，俩人与圣安会周旋" class="headerlink" title="十三和魔女计划一起走遍世界，魔女在路途中爱上十三，俩人与圣安会周旋"></a>十三和魔女计划一起走遍世界，魔女在路途中爱上十三，俩人与圣安会周旋</h3><h3 id="魔女重临，几乎所有圣安会的人都没有意识到发生了什么，但是塔族告诉了圣安会高层往日辛秘，圣安会高层对于圣安魔女分为两派，一派想要毁掉魔女，一派想要让圣女重临，好让早已停滞不前的圣安会多一份竞争力"><a href="#魔女重临，几乎所有圣安会的人都没有意识到发生了什么，但是塔族告诉了圣安会高层往日辛秘，圣安会高层对于圣安魔女分为两派，一派想要毁掉魔女，一派想要让圣女重临，好让早已停滞不前的圣安会多一份竞争力" class="headerlink" title="魔女重临，几乎所有圣安会的人都没有意识到发生了什么，但是塔族告诉了圣安会高层往日辛秘，圣安会高层对于圣安魔女分为两派，一派想要毁掉魔女，一派想要让圣女重临，好让早已停滞不前的圣安会多一份竞争力"></a>魔女重临，几乎所有圣安会的人都没有意识到发生了什么，但是塔族告诉了圣安会高层往日辛秘，圣安会高层对于圣安魔女分为两派，一派想要毁掉魔女，一派想要让圣女重临，好让早已停滞不前的圣安会多一份竞争力</h3><h3 id="魔女和十三的目的基本一致，都想要至少毁掉圣安会，俩人一路上给所有可能会成为有用之人的人洗脑让他们反抗圣安会，同时寻找着可以作为禁制开关的技术"><a href="#魔女和十三的目的基本一致，都想要至少毁掉圣安会，俩人一路上给所有可能会成为有用之人的人洗脑让他们反抗圣安会，同时寻找着可以作为禁制开关的技术" class="headerlink" title="魔女和十三的目的基本一致，都想要至少毁掉圣安会，俩人一路上给所有可能会成为有用之人的人洗脑让他们反抗圣安会，同时寻找着可以作为禁制开关的技术"></a>魔女和十三的目的基本一致，都想要至少毁掉圣安会，俩人一路上给所有可能会成为有用之人的人洗脑让他们反抗圣安会，同时寻找着可以作为禁制开关的技术</h3><ul><li>最后魔女与十三杀回圣安总殿，毁掉了圣安医会的所有研究记录，圣安会的传承，以及圣安会制造的所有怪物，圣安会十大长老悉数发疯，圣安会重创。</li></ul><h3 id="魔女没有门，但是她可以进入所有门和扰乱所有的门"><a href="#魔女没有门，但是她可以进入所有门和扰乱所有的门" class="headerlink" title="魔女没有门，但是她可以进入所有门和扰乱所有的门"></a>魔女没有门，但是她可以进入所有门和扰乱所有的门</h3><h2 id="人类世界"><a href="#人类世界" class="headerlink" title="人类世界"></a>人类世界</h2><h3 id="魔女重临过后，圣安会余下的人通过通天塔构建了一个新的世界，人类由此进入了新的纪元"><a href="#魔女重临过后，圣安会余下的人通过通天塔构建了一个新的世界，人类由此进入了新的纪元" class="headerlink" title="魔女重临过后，圣安会余下的人通过通天塔构建了一个新的世界，人类由此进入了新的纪元"></a>魔女重临过后，圣安会余下的人通过通天塔构建了一个新的世界，人类由此进入了新的纪元</h3><h2 id="商"><a href="#商" class="headerlink" title="商"></a>商</h2><p>螭离皱起眉头：“在我很小的时候，灵智未开，懵懵懂懂的时候，我见过一个女人，银发血瞳，整个人好像在发光，身上有极为复杂的禁制”<br>“我本能被她的光吸引了，但是下一秒发生了什么我已经想不起来了”<br>“听你的描述我已经感觉很危险了”王朝打了一个寒颤<br>“在我的记忆中，的确有这种感觉”螭离顿了顿：“我曾经问过塔族，塔族说世界上不存在这样一个人或者说东西”<br>“会不会是你爸啊不是。。。。黑龙看到的？”<br>“不是，我能分清楚。”螭离不自觉地看了一眼门：”还有一个更不妙的猜测“<br>王朝看着他，螭离的脸上是少有的凝重<br>”圣安会的神女“<br>”不是吧，不是吧，这是什么神展开，我还记得你说过，圣安会神女是给死后的圣女的名分啊，这个神女要是没死，不是比你还长寿？“王朝身体前探，睁大了双眼，想从螭离的表情里看出一丝丝玩笑意味，但是她同时又想起，螭离从不开玩笑<br>果然，螭离双手抱胸摸着自己的下巴：”巧合太多了，我感觉这个神女是某种关键人物，要是我能直接进入黑龙查看它的记忆就好了，嫏嬛用起来太繁杂了“</p><h3 id="大部分人类都进入了没有其他种族存在的新世界，并且稳定地生活了下来"><a href="#大部分人类都进入了没有其他种族存在的新世界，并且稳定地生活了下来" class="headerlink" title="大部分人类都进入了没有其他种族存在的新世界，并且稳定地生活了下来"></a>大部分人类都进入了没有其他种族存在的新世界，并且稳定地生活了下来</h3><h3 id="在另一个世界的种群们仍然希望得到人类的科技，于是向塔族发愿，希望塔族可以承担沟通的职责，最后塔族提议让仍在圣安会控制下的螭离，在人类种群中长大的半人半妖担当沟通的角色"><a href="#在另一个世界的种群们仍然希望得到人类的科技，于是向塔族发愿，希望塔族可以承担沟通的职责，最后塔族提议让仍在圣安会控制下的螭离，在人类种群中长大的半人半妖担当沟通的角色" class="headerlink" title="在另一个世界的种群们仍然希望得到人类的科技，于是向塔族发愿，希望塔族可以承担沟通的职责，最后塔族提议让仍在圣安会控制下的螭离，在人类种群中长大的半人半妖担当沟通的角色"></a>在另一个世界的种群们仍然希望得到人类的科技，于是向塔族发愿，希望塔族可以承担沟通的职责，最后塔族提议让仍在圣安会控制下的螭离，在人类种群中长大的半人半妖担当沟通的角色</h3><ul><li><p>在其他世界中，人类是传奇的生物，比肩神明，而螭离则是塔族请下的真神，圣安神女也是真神之一，无论哪个世界都有神女献身的史诗</p><ul><li>塔族在人类世界的地位不如在其他世界中崇高</li></ul></li></ul><h2 id="梦境之国"><a href="#梦境之国" class="headerlink" title="梦境之国"></a>梦境之国</h2><h3 id="梦境能力者出现，梦境可以由自体门进入，同时也可以被进入，但是梦境建立在主体上，一旦主体被毁灭，梦境和自体门都将消失"><a href="#梦境能力者出现，梦境可以由自体门进入，同时也可以被进入，但是梦境建立在主体上，一旦主体被毁灭，梦境和自体门都将消失" class="headerlink" title="梦境能力者出现，梦境可以由自体门进入，同时也可以被进入，但是梦境建立在主体上，一旦主体被毁灭，梦境和自体门都将消失"></a>梦境能力者出现，梦境可以由自体门进入，同时也可以被进入，但是梦境建立在主体上，一旦主体被毁灭，梦境和自体门都将消失</h3><h3 id="梦境能力者与狂癔症之间只差一扇门的约束，圣安会根据与狂癔症战斗的经验，稳定住人类世界的局势"><a href="#梦境能力者与狂癔症之间只差一扇门的约束，圣安会根据与狂癔症战斗的经验，稳定住人类世界的局势" class="headerlink" title="梦境能力者与狂癔症之间只差一扇门的约束，圣安会根据与狂癔症战斗的经验，稳定住人类世界的局势"></a>梦境能力者与狂癔症之间只差一扇门的约束，圣安会根据与狂癔症战斗的经验，稳定住人类世界的局势</h3><h3 id="梦境虽然依赖主体，但是却可以影响意识之海，同时梦境是可能性之和，具有预知功能，圣安会一边压制梦境能力者在背地里仍在一直研究梦境作为工具的可能性"><a href="#梦境虽然依赖主体，但是却可以影响意识之海，同时梦境是可能性之和，具有预知功能，圣安会一边压制梦境能力者在背地里仍在一直研究梦境作为工具的可能性" class="headerlink" title="梦境虽然依赖主体，但是却可以影响意识之海，同时梦境是可能性之和，具有预知功能，圣安会一边压制梦境能力者在背地里仍在一直研究梦境作为工具的可能性"></a>梦境虽然依赖主体，但是却可以影响意识之海，同时梦境是可能性之和，具有预知功能，圣安会一边压制梦境能力者在背地里仍在一直研究梦境作为工具的可能性</h3><h2 id="爱丽丝计划"><a href="#爱丽丝计划" class="headerlink" title="爱丽丝计划"></a>爱丽丝计划</h2><h3 id="圣安会不满塔族已久，但受制于通天塔，在梦境能力者出现之后，圣安会意识到也许事情出现转机，但梦境能力比狂癔症更加难以制服，圣安会利用禁术（曾经创造魔女和螭离的技术）加上禁制一步一步训练梦境能力者"><a href="#圣安会不满塔族已久，但受制于通天塔，在梦境能力者出现之后，圣安会意识到也许事情出现转机，但梦境能力比狂癔症更加难以制服，圣安会利用禁术（曾经创造魔女和螭离的技术）加上禁制一步一步训练梦境能力者" class="headerlink" title="圣安会不满塔族已久，但受制于通天塔，在梦境能力者出现之后，圣安会意识到也许事情出现转机，但梦境能力比狂癔症更加难以制服，圣安会利用禁术（曾经创造魔女和螭离的技术）加上禁制一步一步训练梦境能力者"></a>圣安会不满塔族已久，但受制于通天塔，在梦境能力者出现之后，圣安会意识到也许事情出现转机，但梦境能力比狂癔症更加难以制服，圣安会利用禁术（曾经创造魔女和螭离的技术）加上禁制一步一步训练梦境能力者</h3><h3 id="爱丽丝计划是广撒网，再一根接一根往下发展，塔族最开始并不知情，但后来怎么知道了？？？"><a href="#爱丽丝计划是广撒网，再一根接一根往下发展，塔族最开始并不知情，但后来怎么知道了？？？" class="headerlink" title="爱丽丝计划是广撒网，再一根接一根往下发展，塔族最开始并不知情，但后来怎么知道了？？？"></a>爱丽丝计划是广撒网，再一根接一根往下发展，塔族最开始并不知情，但后来怎么知道了？？？</h3><h3 id="爱丽丝不止一个，王朝是目前存续度最高的爱丽丝之一，她很重要，周边的环境全是土壤，身边真实的人与圣安会的人密切监管，螭离"><a href="#爱丽丝不止一个，王朝是目前存续度最高的爱丽丝之一，她很重要，周边的环境全是土壤，身边真实的人与圣安会的人密切监管，螭离" class="headerlink" title="爱丽丝不止一个，王朝是目前存续度最高的爱丽丝之一，她很重要，周边的环境全是土壤，身边真实的人与圣安会的人密切监管，螭离"></a>爱丽丝不止一个，王朝是目前存续度最高的爱丽丝之一，她很重要，周边的环境全是土壤，身边真实的人与圣安会的人密切监管，螭离</h3><h2 id="王朝"><a href="#王朝" class="headerlink" title="王朝"></a>王朝</h2><h3 id="爱丽丝计划在人类世界悄悄展开"><a href="#爱丽丝计划在人类世界悄悄展开" class="headerlink" title="爱丽丝计划在人类世界悄悄展开"></a>爱丽丝计划在人类世界悄悄展开</h3><h2 id="分支主题-17"><a href="#分支主题-17" class="headerlink" title="分支主题 17"></a>分支主题 17</h2><h2 id="经过几代人不懈努力，人类设计出通天塔，希望以通天塔作为容器来承载意识之和，又经过游说各种欺骗（欺骗其他部族，可以用通天塔帮助他们提纯混沌能量，分离意识与身体，但是做不到）"><a href="#经过几代人不懈努力，人类设计出通天塔，希望以通天塔作为容器来承载意识之和，又经过游说各种欺骗（欺骗其他部族，可以用通天塔帮助他们提纯混沌能量，分离意识与身体，但是做不到）" class="headerlink" title="经过几代人不懈努力，人类设计出通天塔，希望以通天塔作为容器来承载意识之和，又经过游说各种欺骗（欺骗其他部族，可以用通天塔帮助他们提纯混沌能量，分离意识与身体，但是做不到）"></a>经过几代人不懈努力，人类设计出通天塔，希望以通天塔作为容器来承载意识之和，又经过游说各种欺骗（欺骗其他部族，可以用通天塔帮助他们提纯混沌能量，分离意识与身体，但是做不到）</h2><h2 id="圣安会治疗狂癔症的方式一是武力压制，二是意识分离，狂癔症是由于意识混杂在混沌能量中，所以，狂癔症患者虽然能力特殊但实际上处于清剿的边缘，圣安会以及圣安医会以圣安神殿为驻扎点，派遣两种类型的人员前往负责，一是负责战斗压制的麻醉师，而是负责意识分离的医师，通常会以两人及以上的团队存在"><a href="#圣安会治疗狂癔症的方式一是武力压制，二是意识分离，狂癔症是由于意识混杂在混沌能量中，所以，狂癔症患者虽然能力特殊但实际上处于清剿的边缘，圣安会以及圣安医会以圣安神殿为驻扎点，派遣两种类型的人员前往负责，一是负责战斗压制的麻醉师，而是负责意识分离的医师，通常会以两人及以上的团队存在" class="headerlink" title="圣安会治疗狂癔症的方式一是武力压制，二是意识分离，狂癔症是由于意识混杂在混沌能量中，所以，狂癔症患者虽然能力特殊但实际上处于清剿的边缘，圣安会以及圣安医会以圣安神殿为驻扎点，派遣两种类型的人员前往负责，一是负责战斗压制的麻醉师，而是负责意识分离的医师，通常会以两人及以上的团队存在"></a>圣安会治疗狂癔症的方式一是武力压制，二是意识分离，狂癔症是由于意识混杂在混沌能量中，所以，狂癔症患者虽然能力特殊但实际上处于清剿的边缘，圣安会以及圣安医会以圣安神殿为驻扎点，派遣两种类型的人员前往负责，一是负责战斗压制的麻醉师，而是负责意识分离的医师，通常会以两人及以上的团队存在</h2><h2 id="10000"><a href="#10000" class="headerlink" title="10000"></a>10000</h2><h2 id="15000"><a href="#15000" class="headerlink" title="15000"></a>15000</h2><h2 id="15500"><a href="#15500" class="headerlink" title="15500"></a>15500</h2><h2 id="15700"><a href="#15700" class="headerlink" title="15700"></a>15700</h2><h2 id="15756"><a href="#15756" class="headerlink" title="15756"></a>15756</h2><h2 id="15766"><a href="#15766" class="headerlink" title="15766"></a>15766</h2><h2 id="16458"><a href="#16458" class="headerlink" title="16458"></a>16458</h2><h2 id="15766-1"><a href="#15766-1" class="headerlink" title="15766"></a>15766</h2><h2 id="16558"><a href="#16558" class="headerlink" title="16558"></a>16558</h2><h2 id="16658"><a href="#16658" class="headerlink" title="16658"></a>16658</h2><h2 id="50000"><a href="#50000" class="headerlink" title="50000"></a>50000</h2><h2 id="黑龙受意识之海影响受伤"><a href="#黑龙受意识之海影响受伤" class="headerlink" title="黑龙受意识之海影响受伤"></a>黑龙受意识之海影响受伤</h2><h3 id="黑龙为了能够得到稳定身体与圣安会合作参与压制圣安魔女"><a href="#黑龙为了能够得到稳定身体与圣安会合作参与压制圣安魔女" class="headerlink" title="黑龙为了能够得到稳定身体与圣安会合作参与压制圣安魔女"></a>黑龙为了能够得到稳定身体与圣安会合作参与压制圣安魔女</h3><h2 id="黑龙之祸-1"><a href="#黑龙之祸-1" class="headerlink" title="黑龙之祸"></a>黑龙之祸</h2><h3 id="黑龙作为上古混沌实体，本不至死局，但是因妄图强行复活螭离母亲导致通天塔崩坏，通天塔作为撑开世界的支柱，混沌能量被分散至世界，通天塔世界失序，世界动荡，塔族震怒"><a href="#黑龙作为上古混沌实体，本不至死局，但是因妄图强行复活螭离母亲导致通天塔崩坏，通天塔作为撑开世界的支柱，混沌能量被分散至世界，通天塔世界失序，世界动荡，塔族震怒" class="headerlink" title="黑龙作为上古混沌实体，本不至死局，但是因妄图强行复活螭离母亲导致通天塔崩坏，通天塔作为撑开世界的支柱，混沌能量被分散至世界，通天塔世界失序，世界动荡，塔族震怒"></a>黑龙作为上古混沌实体，本不至死局，但是因妄图强行复活螭离母亲导致通天塔崩坏，通天塔作为撑开世界的支柱，混沌能量被分散至世界，通天塔世界失序，世界动荡，塔族震怒</h3><h2 id="通过圣女献祭，圣女从此升格为圣安神女，作为圣安会信奉的神传承下去"><a href="#通过圣女献祭，圣女从此升格为圣安神女，作为圣安会信奉的神传承下去" class="headerlink" title="通过圣女献祭，圣女从此升格为圣安神女，作为圣安会信奉的神传承下去"></a>通过圣女献祭，圣女从此升格为圣安神女，作为圣安会信奉的神传承下去</h2><h2 id="通天塔的修补依赖于圣安会的技术，所以尽管圣安会与塔族已经交恶，但是仍然保持了合作关系，螭离在黑龙之祸后就在圣安会人员的陪同下与塔族接触，并依赖自身血脉使用通天塔，睢冉与螭离相遇在睢冉尚未被塔族发现的时间，在通天塔境界中，灵智渐开的好奇的螭离遇见了一个尚且懵懂的天生生灵，与他玩了一会儿。然后俩人一直保持着友谊，睢冉灵智渐开，与螭离互为唯一的朋友，但好景不长。"><a href="#通天塔的修补依赖于圣安会的技术，所以尽管圣安会与塔族已经交恶，但是仍然保持了合作关系，螭离在黑龙之祸后就在圣安会人员的陪同下与塔族接触，并依赖自身血脉使用通天塔，睢冉与螭离相遇在睢冉尚未被塔族发现的时间，在通天塔境界中，灵智渐开的好奇的螭离遇见了一个尚且懵懂的天生生灵，与他玩了一会儿。然后俩人一直保持着友谊，睢冉灵智渐开，与螭离互为唯一的朋友，但好景不长。" class="headerlink" title="通天塔的修补依赖于圣安会的技术，所以尽管圣安会与塔族已经交恶，但是仍然保持了合作关系，螭离在黑龙之祸后就在圣安会人员的陪同下与塔族接触，并依赖自身血脉使用通天塔，睢冉与螭离相遇在睢冉尚未被塔族发现的时间，在通天塔境界中，灵智渐开的好奇的螭离遇见了一个尚且懵懂的天生生灵，与他玩了一会儿。然后俩人一直保持着友谊，睢冉灵智渐开，与螭离互为唯一的朋友，但好景不长。"></a>通天塔的修补依赖于圣安会的技术，所以尽管圣安会与塔族已经交恶，但是仍然保持了合作关系，螭离在黑龙之祸后就在圣安会人员的陪同下与塔族接触，并依赖自身血脉使用通天塔，睢冉与螭离相遇在睢冉尚未被塔族发现的时间，在通天塔境界中，灵智渐开的好奇的螭离遇见了一个尚且懵懂的天生生灵，与他玩了一会儿。然后俩人一直保持着友谊，睢冉灵智渐开，与螭离互为唯一的朋友，但好景不长。</h2><h2 id="后来睢冉被塔族发现并带回承天之境，螭离跟随圣安会的技术人员每30年前往通天塔进行修补，会去往承天之境，螭离遇见睢冉，虽然却已经被下了禁制，失去记忆，但螭离作为人类中的异类，只有睢冉一个关系紧密的朋友，于是螭离与睢冉一次次重逢，睢冉一次次重新认识螭离，小王子，在无数次仿若转世一般的经历中，螭离最先明白自己的心意，他爱上了睢冉，又听闻自己父亲是为了复活母亲身死，螭离也想要那样轰轰烈烈的爱，于是后来每一世，螭离都主动向睢冉示好，然而魔女重临"><a href="#后来睢冉被塔族发现并带回承天之境，螭离跟随圣安会的技术人员每30年前往通天塔进行修补，会去往承天之境，螭离遇见睢冉，虽然却已经被下了禁制，失去记忆，但螭离作为人类中的异类，只有睢冉一个关系紧密的朋友，于是螭离与睢冉一次次重逢，睢冉一次次重新认识螭离，小王子，在无数次仿若转世一般的经历中，螭离最先明白自己的心意，他爱上了睢冉，又听闻自己父亲是为了复活母亲身死，螭离也想要那样轰轰烈烈的爱，于是后来每一世，螭离都主动向睢冉示好，然而魔女重临" class="headerlink" title="后来睢冉被塔族发现并带回承天之境，螭离跟随圣安会的技术人员每30年前往通天塔进行修补，会去往承天之境，螭离遇见睢冉，虽然却已经被下了禁制，失去记忆，但螭离作为人类中的异类，只有睢冉一个关系紧密的朋友，于是螭离与睢冉一次次重逢，睢冉一次次重新认识螭离，小王子，在无数次仿若转世一般的经历中，螭离最先明白自己的心意，他爱上了睢冉，又听闻自己父亲是为了复活母亲身死，螭离也想要那样轰轰烈烈的爱，于是后来每一世，螭离都主动向睢冉示好，然而魔女重临"></a>后来睢冉被塔族发现并带回承天之境，螭离跟随圣安会的技术人员每30年前往通天塔进行修补，会去往承天之境，螭离遇见睢冉，虽然却已经被下了禁制，失去记忆，但螭离作为人类中的异类，只有睢冉一个关系紧密的朋友，于是螭离与睢冉一次次重逢，睢冉一次次重新认识螭离，小王子，在无数次仿若转世一般的经历中，螭离最先明白自己的心意，他爱上了睢冉，又听闻自己父亲是为了复活母亲身死，螭离也想要那样轰轰烈烈的爱，于是后来每一世，螭离都主动向睢冉示好，然而魔女重临</h2><h2 id="螭离在圣安会的浩劫中逐渐明白当年的往事，对爱产生了怀疑，圣安会重创，不得已退回，人类境界已成，螭离仍然每30年前往承天之境与睢冉相见，但却多了很多思绪，塔族发现了螭离与睢冉不寻常的关系，想利用睢冉从螭离处了解圣安会的动向，睢冉不解，但是依然照做了，于是爱丽丝计划被塔族知晓，圣安会与螭离详谈，发现正是睢冉传递的消息，圣安会将计就计，又让螭离向睢冉传递其他假消息以掩盖爱丽丝真正计划，螭离本来心有愧疚，然后两相折磨下不堪其扰，对睢冉的感情愈加复杂"><a href="#螭离在圣安会的浩劫中逐渐明白当年的往事，对爱产生了怀疑，圣安会重创，不得已退回，人类境界已成，螭离仍然每30年前往承天之境与睢冉相见，但却多了很多思绪，塔族发现了螭离与睢冉不寻常的关系，想利用睢冉从螭离处了解圣安会的动向，睢冉不解，但是依然照做了，于是爱丽丝计划被塔族知晓，圣安会与螭离详谈，发现正是睢冉传递的消息，圣安会将计就计，又让螭离向睢冉传递其他假消息以掩盖爱丽丝真正计划，螭离本来心有愧疚，然后两相折磨下不堪其扰，对睢冉的感情愈加复杂" class="headerlink" title="螭离在圣安会的浩劫中逐渐明白当年的往事，对爱产生了怀疑，圣安会重创，不得已退回，人类境界已成，螭离仍然每30年前往承天之境与睢冉相见，但却多了很多思绪，塔族发现了螭离与睢冉不寻常的关系，想利用睢冉从螭离处了解圣安会的动向，睢冉不解，但是依然照做了，于是爱丽丝计划被塔族知晓，圣安会与螭离详谈，发现正是睢冉传递的消息，圣安会将计就计，又让螭离向睢冉传递其他假消息以掩盖爱丽丝真正计划，螭离本来心有愧疚，然后两相折磨下不堪其扰，对睢冉的感情愈加复杂"></a>螭离在圣安会的浩劫中逐渐明白当年的往事，对爱产生了怀疑，圣安会重创，不得已退回，人类境界已成，螭离仍然每30年前往承天之境与睢冉相见，但却多了很多思绪，塔族发现了螭离与睢冉不寻常的关系，想利用睢冉从螭离处了解圣安会的动向，睢冉不解，但是依然照做了，于是爱丽丝计划被塔族知晓，圣安会与螭离详谈，发现正是睢冉传递的消息，圣安会将计就计，又让螭离向睢冉传递其他假消息以掩盖爱丽丝真正计划，螭离本来心有愧疚，然后两相折磨下不堪其扰，对睢冉的感情愈加复杂</h2><h2 id="终于螭离厌倦了假意的你来我往和睢冉的一次次重新开始，他不再去往承天之境，圣安会劝说无果，塔族也只好又将睢冉闲置"><a href="#终于螭离厌倦了假意的你来我往和睢冉的一次次重新开始，他不再去往承天之境，圣安会劝说无果，塔族也只好又将睢冉闲置" class="headerlink" title="终于螭离厌倦了假意的你来我往和睢冉的一次次重新开始，他不再去往承天之境，圣安会劝说无果，塔族也只好又将睢冉闲置"></a>终于螭离厌倦了假意的你来我往和睢冉的一次次重新开始，他不再去往承天之境，圣安会劝说无果，塔族也只好又将睢冉闲置</h2><h2 id="睢冉却总是记得一个人影一双眼睛，每一世都等着一个人的到来，尽管他也不知那人是谁，梦里睢冉在一扇又一扇的门之间见到一张又一张螭离的脸，醒来后却是模糊的，后来螭离又来过一次承天之境，见到睢冉后，他只当是陌生人，可没想到睢冉拉着他不让他离开，反复地问他他是谁，螭离逃开了，仓促间只留下了一句对不起，睢冉不解，询问塔族，塔族不愿回答，睢冉实在好奇，偷偷前往通天塔寻求答案，然而却不小心落入通天塔承载的另一个世界，在另一个世界游荡了几年，遇上了一直在不同世界中旅游的魔女与十三，魔女觉得他好玩，让十三解开了他的禁制，于是前尘往事终于被他记起，他心如死灰，与魔女十三相伴游玩，然而还是放不下螭离，又不敢再回承天之境，魔女与十三帮他出了主意，借由商的通道，偷偷进入了人类世界，睢冉在人类世界16年，没有遇到螭离，但四处游荡中意外发现了几个爱丽丝奇境，"><a href="#睢冉却总是记得一个人影一双眼睛，每一世都等着一个人的到来，尽管他也不知那人是谁，梦里睢冉在一扇又一扇的门之间见到一张又一张螭离的脸，醒来后却是模糊的，后来螭离又来过一次承天之境，见到睢冉后，他只当是陌生人，可没想到睢冉拉着他不让他离开，反复地问他他是谁，螭离逃开了，仓促间只留下了一句对不起，睢冉不解，询问塔族，塔族不愿回答，睢冉实在好奇，偷偷前往通天塔寻求答案，然而却不小心落入通天塔承载的另一个世界，在另一个世界游荡了几年，遇上了一直在不同世界中旅游的魔女与十三，魔女觉得他好玩，让十三解开了他的禁制，于是前尘往事终于被他记起，他心如死灰，与魔女十三相伴游玩，然而还是放不下螭离，又不敢再回承天之境，魔女与十三帮他出了主意，借由商的通道，偷偷进入了人类世界，睢冉在人类世界16年，没有遇到螭离，但四处游荡中意外发现了几个爱丽丝奇境，" class="headerlink" title="睢冉却总是记得一个人影一双眼睛，每一世都等着一个人的到来，尽管他也不知那人是谁，梦里睢冉在一扇又一扇的门之间见到一张又一张螭离的脸，醒来后却是模糊的，后来螭离又来过一次承天之境，见到睢冉后，他只当是陌生人，可没想到睢冉拉着他不让他离开，反复地问他他是谁，螭离逃开了，仓促间只留下了一句对不起，睢冉不解，询问塔族，塔族不愿回答，睢冉实在好奇，偷偷前往通天塔寻求答案，然而却不小心落入通天塔承载的另一个世界，在另一个世界游荡了几年，遇上了一直在不同世界中旅游的魔女与十三，魔女觉得他好玩，让十三解开了他的禁制，于是前尘往事终于被他记起，他心如死灰，与魔女十三相伴游玩，然而还是放不下螭离，又不敢再回承天之境，魔女与十三帮他出了主意，借由商的通道，偷偷进入了人类世界，睢冉在人类世界16年，没有遇到螭离，但四处游荡中意外发现了几个爱丽丝奇境，"></a>睢冉却总是记得一个人影一双眼睛，每一世都等着一个人的到来，尽管他也不知那人是谁，梦里睢冉在一扇又一扇的门之间见到一张又一张螭离的脸，醒来后却是模糊的，后来螭离又来过一次承天之境，见到睢冉后，他只当是陌生人，可没想到睢冉拉着他不让他离开，反复地问他他是谁，螭离逃开了，仓促间只留下了一句对不起，睢冉不解，询问塔族，塔族不愿回答，睢冉实在好奇，偷偷前往通天塔寻求答案，然而却不小心落入通天塔承载的另一个世界，在另一个世界游荡了几年，遇上了一直在不同世界中旅游的魔女与十三，魔女觉得他好玩，让十三解开了他的禁制，于是前尘往事终于被他记起，他心如死灰，与魔女十三相伴游玩，然而还是放不下螭离，又不敢再回承天之境，魔女与十三帮他出了主意，借由商的通道，偷偷进入了人类世界，睢冉在人类世界16年，没有遇到螭离，但四处游荡中意外发现了几个爱丽丝奇境，</h2><p><em>XMind - Trial Version</em></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;0&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#0&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;0&quot;&gt;&lt;/a&gt;0&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;混沌能量撑开天地&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#混沌能量撑开天地&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;混沌能量撑开天地&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    <category term="shining" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/shining/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>浪漫之死</title>
    <link href="https://sinnerla.github.io/article/812d92da.html"/>
    <id>https://sinnerla.github.io/article/812d92da.html</id>
    <published>2017-03-11T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-05-01T16:46:13.751Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我以为轻飘飘的和沉重的，那些浮于生活之上的和沉于生活之下的，都是美的。唯独生活不是，它处在我们所处的这个地方，它是生活，所以它不能用形容词修饰，而那些由生活得来的，抽象的不可描摹的东西都是美的</p><p>而说一个人浪漫，并不是一般意义上的有情调，浪漫这个词被用滥了，不是泛滥，是下滥。它不是某种行为，某种氛围，而是说，生活中那些美的，都懂得，都能欣赏。他的世界除了实质性的生活外，他能看见那些轻飘飘的和沉于地底的，他甚至能够抓住一些感觉，灵光一闪，就是灵感。上天入地中，他伸出手去，能感觉到那些灵感宛如实质一般在指缝间游走，他知道自己在做什么，自己手中流动的是什么，他并非无意识地触摸，他知晓这种感觉，自然而然却又非常刻意地去捕捉一丝一缕的灵感。那么这个人他是浪漫的，而并非他懂得浪漫，浪漫不是一种知识，是一种寄生于生活的状态。生存是我们的全部世界，生活则是我们的空气，而浪漫是这种人呼吸的方式</p><p>一个浪漫的人是幸福的，他比别人多一重对世界的感受，同时他也是不幸的，正是因为这一重感受，他努力想体验的感受</p><p>为什么我们总是如此痛苦，挣扎，明明我们拥有生存的一切，面包，爱与被爱的感觉，睡眠，健康，正常的身体，平凡的脸。但我们仍旧像赌气的小孩一样自顾自地痛苦，因为我们的生活多了一重感受，它让我们新生，充满愉悦，但是它虽常常在身边游走，你伸出手去，只有刚刚它流过指间的感觉残留，提醒你，你失去它了，你可以千次万次地抓捕它，但它仍千次万次地流走，失而复得，得而复失</p><p>当你在生活指引下明白，你永远不能将它长留身边，你的浪漫会成为谋杀你的利器，也许纵身一跃，跃进某个不知名的黑洞是你最终极的浪漫，而灵感在你骤然下落中，跟随你一起进入你的坟墓，那些吟唱和叹息，那些无法表达的感觉，无法实现的文艺，都凝聚在落地的巨大声响中</p><p>自杀的人是软弱的，因为他是面对生存的失败者，但同时他也是让人钦佩的，因为他选择了另一种方式去对抗生活。他用生存的失败战胜了生活，他的生活最终失去了对他生命的掌控，纵身一跃，他便跳进了无限中</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我以为轻飘飘的和沉重的，那些浮于生活之上的和沉于生活之下的，都是美的。唯独生活不是，它处在我们所处的这个地方，它是生活，所以它不能用形容词修饰，而那些由生活得来的，抽象的不可描摹的东西都是美的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而说一个人浪漫，并不是一般意义上的有情调，浪漫这个词被用滥了，不是</summary>
      
    
    
    
    <category term="呓语" scheme="https://sinnerla.github.io/categories/%E5%91%93%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="死" scheme="https://sinnerla.github.io/tags/%E6%AD%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
